判断题 (共1139道)

0. 1921年7月23日 , 中国共产党第一次全国代表大会在上海正式举行，李大钊和陈独秀作为党的创始人参加了大会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1. 1927年通过的《党章》中第一次把民主集中制规定为党部的指导原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

2. 1928年6月在莫斯科举行的是中国共产党第五次全国代表大会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

3. 1935年1月召开的遵义会议是我党的历史上一个生死攸关的转折点。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

4. 1941年3月，刘少奇在《论布尔什维克的教育家》一文中首次使用了“毛泽东同志的思想”这一提法。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

5. 1942年延安整风最主要的任务是反对机会主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

6. 1943年王稼祥提出了毛泽东思想作为一个科学概念。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

7. 1947年10月，毛泽东给佳县县委的题词中这样写道：“站在最大多数劳动人民的一面”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

8. 1948年3月23日，毛泽东率领中央纵队，从陕北吴堡县东渡黄河，前往河北省的西柏坡。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

9. 1949年的《共同纲领》起了中华人民共和国临时宪法的作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

10. 1957年的整风运动和1942年的延安整风运动相比较，在内容上的主要不同点是反对官僚主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

11. 1958年，中国共产党提出的建设社会主义的总路线，主要教训是生产关系一定要适合生产力的发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

12. 1977年召开的中共十一大基本上否定了“文化大革命”的错误理论和政策。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

13. 1992年春天，邓小平在南方谈话中，从理论上深刻地回答了长期困扰和束缚人们思想的许多重大认识问题，把改革开放和现代化建设推向了新境界。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

14. 1992年，邓小平同志在南方谈话中说：“农村搞家庭联产承包，这个发明权是农民的。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

15. 1992年，邓小平在南方谈话中指出，计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场，计划和市场都是经济手段。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

16. 2012年11月15日，习近平总书记在十八届中共中央政治局常委同中外记者见面时强调，人民对美好生活的向往，就是我们的奋斗目标。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

17. 2017年中国共产党第十九届全国人民代表大会把中国特色社会主义的共同理想，由“富强民主文明和谐”扩展为“富强民主文明和谐美丽”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

18. 2017年，中共中央印发了《中国共产党党务公开条例（试行）》。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

19. 2020年新修订的《中国共产党党员权利保障条例》第二章由原来的“党员权利”改成了“党员权利的行使”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

20. 2020年新修订的《中国共产党党员权利保障条例》共五章52条。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

21. 2021年2月25日，全国脱贫攻坚总结表彰大会在北京人民大会堂隆重举行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

22. 2021年5月13日，习近平总书记在河南省南阳市淅川县九重镇邹庄村意味深长地说，共产党打江山、守江山，守的是什么？就是守人民的心啊。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

23. 2023年2月7日，习近平在学习贯彻党的二十大精神研讨班开班式上发表重要讲话强调，正确理解和大力推进中国式现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

24. 2024年，中非贸易额达到2956亿美元，同比增长4.8%，连续第4年创历史新高。中国连续16年保持非洲第一大贸易伙伴国地位。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

25. 2025 年 1 月 20 日，我国在酒泉卫星发射中心使用谷神星一号运载火箭，成功将云遥一号 37 - 40 星发射升空，还搭载发射了吉天星 A - 05 星。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

26. 2025 年初，国家出台一系列加强文化遗产保护的政策，加大对濒危文化遗产的抢救力度，推动文化遗产数字化保护。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

27. 2025 年以来，我国科技成果频出。1 月，“人造太阳” 全超导托卡马克核聚变实验装置（EAST）创造 1 亿摄氏度 1000 秒 “高质量燃烧” 新世界纪录，为未来实现可控核聚变能源奠定基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

28. 2025 年，国家持续深化职业教育改革，加大对职业教育的投入，推动职业院校与企业深度合作，开展 “订单式” 人才培养，根据市场需求设置专业课程，培养实用型、技能型人才。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

29. 2025 年，我国继续推进区域协调发展战略，如推动京津冀协同发展、长江经济带发展、粤港澳大湾区建设等，加强区域间产业协同、资源共享、设施联通。协调发展是新发展理念重要内容，推进区域协调发展战略利于缩小区域发展差距，优化资源配置，实现优势互补，促进经济社会持续健康发展 。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

30. 2025年5月8日中午，国家主席习近平同俄罗斯总统普京在莫斯科克里姆林宫会谈后共同会见记者。习近平强调，俄罗斯是我作为中华人民共和国主席到访最多的国家，这已经是第十次来到俄罗斯。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

31. 5月11日21时27分，我国在西昌卫星发射中心使用长征六号改运载火箭，成功将遥感四十号02组卫星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

32. 按照党章规定，党的中央政治局常务委员会的职权是：听取和审查中央委员会的报告。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

33. 八大党章规定，中央委员会除选举中央政治局以外，还选举中央政治局的常务委员会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

34. 八大通过的党章增加了“奖励与处分”、“党的地下组织”、“党的监察机关”三章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

35. 巴黎和会规定，德国应将在中国山东获得的一切特权转让给日本。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

36. 半殖民地半封建的社会性质决定了中国共产党领导的革命包括民主主义革命和社会主义革命两个阶段，这是两个性质相同的革命过程。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

37. 被称为中国共产党进入21世纪的政治宣言的是江泽民同志在庆祝中国共产党成立80周年大会上的讲话。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

38. 背离民主集中制，党内民主渠道遭到了破坏，党将丧失领导能力和解决自身矛盾的能力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

39. 被取消预备党员资格后，其入党志愿书及其他入党材料应立即销毁。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

40. 被选举权是指党员有权被选举为党的各级领导机关成员和各级党代表大会代表的权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

41. 表决前应当充分讨论酝酿，表决情况和不同意见及其理由应当如实记录。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

42. 标志着我党胜利地完成了指导思想上的拨乱反正是中共十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

43. 必须把维护中央对香港、澳门特别行政区全面管治权和保障特别行政区高度自治权有机结合起来，确保“一国两制”方针不会变、不动摇，确保“一国两制”实践不变形、不走样。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

44. 必须坚持人民至上在习近平新时代中国特色社会主义思想中具有基础性、根本性的地位和作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

45. 不坚持社会主义，不改革开放，不发展经济，不改善人民生活，只能是死路一条。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

46. 不结盟是新中国的一贯外交政策，中华人民共和国从没有与任何国家或以任何形式结盟。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

47. 不论我国处于新民主主义阶段，还是处于社会主义阶段，作为工人阶级的先锋战士的共产党员，都要有共产主义觉悟，共产党员的根本标准是绝对不能降低的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

48. 不忘初心、牢记使命，必须完善和发展党内制度，形成长效机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

49. 不忘初心、牢记使命，必须以正视问题的勇气和刀刃向内的自觉不断推进党的自我革命。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

50. 不愿意执行党的决议也能当党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

51. 财产的有无和多少作为判断先进与落后党员的标准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

52. 长征精神的主题是“一不怕苦，二不怕死”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

53. 超标准接待只要不花公款就不违反中央八项规定精神。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

54. 成批地突击发展党员，往往会使一些不具备党员条件的人混入党内。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

55. 成为入党积极分子后要定期向党组织汇报思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

56. 城乡融合发展是中国式现代化的必然要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

57. 城镇化是城乡协调发展的过程，不能以农业萎缩、乡村凋敝为代价。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

58. 撤销党内职务是党组织对党员最重的处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

59. 出国、出境长期定居的预备党员，回国后可办理转正手续，其预备党员资格可以保留。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

60. 除了法律和政策规定范围内的个人利益和工作职权以外，所有共产党员都不得谋求任何私利和特权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

61. 处理、处分所依据的事实材料不需要同本人见面。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

62. 初期新文化运动，实质上仍然是资产阶级的新文化反对封建阶级的旧文化的斗争，属于资产阶级旧民主主义性质的运动。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

63. 从2001年起我国开始进入全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的新的发展阶段。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

64. 从二〇三五年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

65. 从理论看，实现高质量发展，是我们遵循经济发展规律的必然要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

66. 从组织上确立了中国共产党对军队的领导制度是在“三湾改编”以后。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

67. 从《共产党宣言》发表到今天，无论时代如何变迁、科学如何进步，马克思主义依然占据着真理和道义的制高点。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

68. 促进国民经济更高质量、更有效率、更加公平、更可持续发展，要实施实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略、乡村振兴战略、区域协调发展战略、可持续发展战略、军民融合发展战略七大战略。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

69. 代表中国先进生产力的发展要求，首先要坚持以经济建设为中心，始终把发展社会生产力作为根本任务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

70. 代表中国先进生产力的发展要求，应履行实施科教兴国的重要职责。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

71. 代表中国先进文化的前进方向，决不允许在指导思想上搞多元化，同时也坚决反对僵化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

72. 代表中国最广大人民的根本利益是“三个代表”的基础，而代表中国先进生产力的发展要求则是“三个代表”的归宿。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

73. 带头实践社会主义荣辱观是党员的义务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

74. 党除了工人阶级和最广大人民群众的利益，没有自己特殊的利益。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

75. 党当前的战略目标里提到，到建党一百年时，全面建成小康社会；到新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化强国。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

76. 党的代表大会、代表会议和党的委员会全体会议以及其他重要会议召开后，党组织应当按照规定将会议内容和精神向党员传达。党组织作出的决议决定应当按照规定及时向党员通报。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

77. 党的地方各级代表大会如提前或延期举行，由它选举的委员会的任期相应地改变。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

78. 党的地方各级代表大会由上级党的委员会召集。在特殊情况下，可以提前或延期举行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

79. 党的地方各级纪律检查委员会全体会议，选举常务委员会和书记、副书记，并报同级党的委员会批准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

80. 党的地方各级领导机关是党的地方各级代表大会和它们所产生的委员会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

81. 党的地方各级委员会的常务委员会定期向委员会全体会议报告工作，接受监督。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

82. 党的地方各级委员会全体会议，每年至少召开一次。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

83. 党的第一次代表大会通过了党的纲领，正式确立党的名称为“中国共产党”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

84. 党的二十大报告指出，各级党组织要履行党章赋予的各项职责，把党的路线方针政策和党中央决策部署贯彻落实好，把各领域广大群众组织凝聚好。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

85. 党的二十大报告指出，加快建设教育强国、科技强国、人才强国。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

86. 党的二十大报告指出，全面建设社会主义现代化国家，最艰巨最繁重的任务仍然在农村。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

87. 党的二十大报告指出，全面加强人民军队党的建设。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

88. 党的二十大报告指出，十年来，我们坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，全面贯彻党的基本路线、基本方略，采取一系列战略性举措，推进一系列变革性实践，实现一系列突破性进展，取得一系列标志性成果，经受住了来自政治、经济、意识形态、自然界等方面的风险挑战考验，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，推动我国迈上全面建设社会主义现代化国家新征程。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

89. 党的二十大报告指出，未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

90. 党的二十大报告指出，我国发展进入战略机遇和风险挑战并存、不确定难预料因素增多的时期，各种“黑天鹅”、“灰犀牛”事件随时可能发生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

91. 党的二十大报告指出，严密的组织体系是党的优势所在、力量所在。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

92. 党的二十大报告指出：构建人类命运共同体是世界各国人民前途所在。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

93. 党的二十大报告指出：国家安全是民族复兴的前提，社会稳定是国家强盛的根基。必须坚定不移贯彻总体国家安全观，把维护国家安全贯穿党和国家工作各方面全过程，确保国家安全和社会稳定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

94. 党的二十大报告指出：解决台湾问题、实现祖国完全统一，是党矢志不渝的历史任务，是全体中华儿女的共同愿望，是实现中华民族伟大复兴的必然要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

95. 党的二十大报告指出：全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三五年基本实现社会主义现代化；从二〇三五年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

96. 党的二十大报告指出：如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的战略要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

97. 党的二十大报告指出：十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

98. 党的二十大报告指出：新时代十年的伟大变革，在党史、新中国史、改革开放史、社会主义发展史、中华民族发展史上具有里程碑意义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

99. 党的二十大报告指出：只有各国行天下之大道，和睦相处、合作共赢，繁荣才能持久，安全才有保障。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

100. 党的二十大党章规定：坚持惩前毖后、治病救人，执纪必严、违纪必究，抓早抓小、防微杜渐，按照错误性质和情节轻重，给以批评教育、责令检查、训勉直至纪律处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

101. 党的二十届三中全会擘画了进一步全面深化改革时代蓝图，具有继往开来的里程碑意义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

102. 党的二十届三中全会充分肯定党的二十届二中全会以来中央政治局的工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

103. 党的二十届三中全会审议通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》，深入分析了推进中国式现代化面临的新情况新问题，科学谋划了围绕中国式现代化进一步全面深化改革的总体部署，是指导新征程上进一步全面深化改革的纲领性文件。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

104. 党的二十届三中全会是在新时代新征程上，中国共产党坚定不移高举改革开放旗帜、紧紧围绕推进中国式现代化进一步全面深化改革召开的一次十分重要的会议。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

105. 党的二十届三中全会听取和讨论了习近平总书记受中央政治局委托所作的工作报告。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

106. 党的二十届三中全会指出，必须坚定不移走中国特色社会主义政治发展道路。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

107. 党的二十届三中全会指出，丰富各层级民主形式，把人民当家作主具体、现实体现到国家政治生活和社会生活各方面。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

108. 党的二十届三中全会指出，构建全国统一大市场。推动市场基础制度规则统一、市场监管公平统一、市场设施高标准联通。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

109. 党的二十届三中全会指出，规范地方招商引资法规制度，严禁违法违规给予政策优惠行为。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

110. 党的二十届三中全会指出，坚持和完善我国根本政治制度、基本政治制度、重要政治制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

111. 党的二十届三中全会指出，加强公共服务绩效管理，强化事前功能评估。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

112. 党的二十届三中全会指出，继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

113. 党的二十届三中全会指出，强化对预算编制和财政政策的宏观指导。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

114. 党的二十届三中全会指出，完善国有资本经营预算和绩效评价制度，强化国家重大战略任务和基本民生财力保障。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

115. 党的二十届三中全会指出，完善权责发生制政府综合财务报告制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

116. 党的各级代表大会的代表和委员的产生，要体现党员的意志。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

117. 党的各级代表大会的代表和委员会的候选人名单要由党组织和选举人充分酝酿讨论指定产生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

118. 党的各级纪律检查委员会每届任期和同级党的委员会相同。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

119. 党的各级领导机关，除它们派出的代表机关和在非党组织中的党组外，都由上级党委任命产生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

120. 党的各级领导机关，对同下级组织有关的重要问题作出决定时，在通常情况下，不必征求下级组织的意见。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

121. 党的各级委员会实行集体领导和个人分工负责相结合的原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

122. 党的各级委员会向同级的代表大会负责并报告工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

123. 党的各级委员会行使职权的期限。根据党章规定，党的中央和地方各级委员会的每届任期均为四年。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

124. 党的各级组织要按规定实行党务公开，使党员对党内事务有更多的了解和参与。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

125. 党的根基在人民、血脉在人民、力量在人民，人民是党执政兴国的最大底气。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

126. 党的规矩，党组织和党员、干部必须遵照执行，不能搞特殊、有例外。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

127. 党的基本路线的核心是“一个中心、两个基本点”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

128. 党的基本路线就是总的政治路线。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

129. 党的基层委员会是设立纪律检查委员会，还是设立纪律检查委员，由它自己根据具体情况决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

130. 党的基层组织建设要提高“三力”，具体指创造力、凝聚力、战斗力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

131. 党的基层组织是党在社会基层组织中的战斗堡垒，是党的全部工作和战斗力的基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

132. 党的基层组织要教育党员和群众自觉抵制不良倾向，坚决同各种违纪违法犯罪行为作斗争。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

133. 党的基层组织要突出政治功能。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

134. 党的基层组织应当把吸收具有马克思主义信仰、共产主义觉悟和中国特色社会主义信念，自觉践行社会主义核心价值观的先进分子入党，作为一项经常性重要工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

135. 党的基层组织应当经常了解党员意见和诉求，及时研究解决，发现党员权利受到侵犯的，及时处理或者向上级党组织报告。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

136. 党的纪律处分由轻到重分别是党内通报、警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除党籍。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

137. 党的纪律检查机关应当担负起保障党员权利的职责，加强对党组织和领导干部履行党员权利保障工作职责情况的监督检查，受理和处置有关党员权利保障方面的检举、控告和申诉，检查和处理侵犯党员权利方面的案件，对侵犯党员权利的党组织和党员作出处理、处分决定或者提出处理、处分建议。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

138. 党的历次代表大会都对党章作出了修改。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

139. 党的力量来自组织，党的全面领导、党的全部工作要靠党的坚强组织体系去实现。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

140. 党的理论是来自人民、为了人民、造福人民的理论。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

141. 党的领导是中国特色社会主义事业取得胜利的根本保证。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

142. 党的领导直接关系中国式现代化的根本方向、前途命运、最终成败。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

143. 党的历史表明，什么时候坚持正确组织路线，党的组织就蓬勃发展，党的事业就顺利推进；什么时候组织路线发生偏差，党的组织就遭到破坏，党的事业就出现挫折。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

144. 党的历史上第一次将党的支部规定为党的基层单位的党章是四大党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

145. 党的民主集中制的基本原则之一是，党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

146. 党的派出代表机关和非党组织中的党组也应选举产生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

147. 党的七大通过的新党章规定，把毛泽东思想作为党的指导思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

148. 党的全国代表大会代表的名额和选举办法，由中央常委会决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

149. 党的全国代表大会和它所产生的中央委员会是党的最高领导机关。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

150. 党的全国代表大会每4年举行一次。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

151. 党的全国代表会议调整和增选中央委员会及候补中央委员的数额，不得超过党的全国代表大会选出的中央委员及候补中央委员各自总数的四分之一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

152. 党的全国代表会议有权讨论和决定重大问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

153. 党的全面领导、党的全部工作要靠党的坚强组织体系去实现。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

154. 党的任何一级组织直至中央都无权剥夺党章规定党员的权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

155. 党的三大优良作风是理论联系实际的作风、密切联系群众的作风、批评—团结—批评的作风。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

156. 党的三大优良作风是在中共八大上提出的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

157. 党的三大优良作风是：理论联系实际作风、密切联系群众作风、实事求是作风。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

158. 党的十八大报告深化了对中国特色社会主义的认识。首次将“中国特色社会主义制度”写入党的全国代表大会报告中。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

159. 党的十八大报告指出，创新基层党建工作，夯实党执政的组织基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

160. 党的十八大报告指出，党的基层组织是团结带领群众贯彻党的理论和路线方针政策、落实党的任务的战斗堡垒。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

161. 党的十八大是在我国进入全面建设小康社会决定性阶段召开的一次重要会议。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

162. 党的十八大以来，党中央高度重视发扬党内民主、保障党员权利，强调要尊重党员主体地位、激发党员参与党内事务的热情，党内民主制度体系不断健全，推动党员权利保障工作取得重要成效。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

163. 党的十八大以来，我们深化对民主政治发展规律的认识，提出全过程人民民主的重大理念。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

164. 党的十八大以来，我们推进全面从严治党取得了显著成效，但还远未到大功告成的时候。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

165. 党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央加强党的全面领导，党中央的决策部署通过党的组织体系得到有效贯彻落实。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

166. 党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代。党面临的主要任务是，实现第一个百年奋斗目标，开启实现第二个百年奋斗目标新征程，朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标继续前进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

167. 党的十九大报告指出，党的基层组织是确保党的路线方针政策和决策部署贯彻落实的基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

168. 党的十六大报告明确指出，全面建设小康社会的首要任务是发展经济。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

169. 党的十六大党章首次把党的先锋队性质由“一个先锋队”进一步表述为“两个先锋队”，这是我们党对自身性质认识的一个飞跃。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

170. 党的十七大决定，把科学发展观写进党章并作为党长期坚持的指导思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

171. 党的十四大开始明确使用“邓小平理论”这一科学概念，在党十五大上将其写入党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

172. 党的所有领导机关都应由选举产生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

173. 党的下级组织必须坚决执行上级组织的决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

174. 党的下级组织如果认为上级组织的决定不符合本地区、本部门实际情况，可以不必执行但应同时向再上级组织报告。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

175. 党的县（旗）、自治县、不设区的市和市辖区的委员会的委员和候补委员必须有5年以上的党龄。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

176. 党的性质就是指党的根本属性，是一个政党与其他政党的最本质的区别。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

177. 党的性质中最根本的是政党的阶级性。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

178. 党的严重警告处分适用于那些所犯错误的性质和程度比较严重的违纪党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

179. 党的一大通过了党的第一部正式党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

180. 党的政治领导力是党的领导力的核心范畴。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

181. 党的支部委员会对申请入党的人，要注意征求党内外有关群众的意见，进行严格的审查，认为合格后再提交支部大会讨论。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

182. 党的中央和地方各级代表大会可以派出代表机关。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

183. 党的中央和地方各级委员会在必要时召集代表会议，讨论和决定需要及时解决的重大问题。代表会议代表的名额和产生办法，由召集代表会议的委员会决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

184. 党的中央和省、自治区、直辖市委员会可以直接接收党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

185. 党的中央纪律检查委员会在党的中央委员会领导下进行工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

186. 党的中央军事委员会组成人员由中央政治局决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

187. 党的中央委员会委员和候补中央委员必须有五年以上的党龄。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

188. 党的中央政治局，中央政治局常务委员会和中央委员会总书记，由中央委员会全体会议选举。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

189. 党的宗旨是全心全意为人民服务，是由党的纲领所决定的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

190. 党的最低纲领是实现最高纲领的必要准备条件。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

191. 党的最高纲领是实现社会主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

192. 党的最高领导机关，是党的全国代表大会和它所产生的中央政治局。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

193. 党的最高理想和最终目标是实现社会主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

194. 党的作风建设以保持党同人民群众的血肉联系为重点。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

195. 党的作风是指：全党包括党的各级组织和党员在实践过程中形成的比较稳定的反映党的特征和品格的整体精神风貌。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

196. 党的组织路线是为党的政治路线服务的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

197. 党的组织原则是民主集中制和集体负责制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

198. 党的组织原则有四个服从：即党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

199. 党和国家一切工作的出发点和落脚点是始终实现好、维护好、发展好最广大人民的根本利益。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

200. 党籍是指党员资格。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

201. 党理论联系实际的作风要求必须重视调查研究。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

202. 党领导人民建设社会主义生态文明，必须要坚持节约资源和保护环境的基本国策。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

203. 党龄是指党员从预备党员转为正式党员以后经过的年数。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

204. 党内的选举采用无记名投票的方式。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

205. 党内通报批评就是警告处分，可以起到警示、告诫的作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

206. 当前健全和完善党委内部的议事和决策机制是贯彻执行民主集中制的一个关键环节。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

207. 当前我国最大的实际就是我国还处于并将长期处于社会主义初级阶段。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

208. 当前，我国经济社会发展已进入加快绿色化、低碳化的高质量发展阶段，生态文明建设仍处于压力叠加、负重前行的关键期。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

209. 党如果离开了群众，就会失去力量源泉，最终失去对人民群众的领导权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

210. 党提出的目标可以概括表现为物质文明、政治文明、精神文明与和谐社会建设的统一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

211. 党委（党组）必须落实全面从严治党主体责任，加强对党员权利保障工作的领导，严格执行党员权利保障方面的党内法规和制度措施。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

212. 党委（党组）必须明确同级纪委和党的工作机关、直属单位以及相当于这一层级的党组（党委）的相关任务和要求，督促下级党组织和领导干部履行相关职责，及时发现和纠正党员权利保障工作中存在的问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

213. 党委（党组）必须宣传党员权利保障方面的党内法规和政策要求，经常开展党员义务和权利教育，引导广大党员增强责任意识、正确行使权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

214. 党要代表中国先进文化的前进方向，就要在各项工作上努力面向现代化、面向世界、面向未来。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

215. 党要代表中国最广大人民的根本利益，就要始终相信群众，依靠群众，全面满足群众的意见和要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

216. 党要自觉接受人民群众的领导，全心全意为人民服务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

217. 党员被开除党籍之后，除特殊情况外不能再次入党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

218. 党员必须正确行使党员权利，否则要受到党组织的批评甚至党纪处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

219. 党员必须自觉接受党的纪律的约束，而党组织可以不接受。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

220. 党员承认党纲党章，是党在组织上一致的前提。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

221. 党员的党内控告权没有规定必须逐级进行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

222. 党员的权利和义务是辩证统一的关系。他们之间是相互依存、相辅相成的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

223. 党员发展工作禁止突击发展，反对“关门主义”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

224. 党员个人代表党组织发表重要主张，如果超出党组织已有决定的范围，必须提交所在的党组织讨论决定，或向上级党组织请示。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

225. 党员经过留党察看，确已改正错误的，可以恢复其党员的权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

226. 党员经过留党察看，确已改正错误的，应当恢复其党员的权利；坚持错误不改的，应当延长留党察看时间。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

227. 党员可以只享受权利，不履行义务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

228. 党员人数较多或者党员工作地、居住地比较分散的党支部，应当按照便于组织开展活动原则，划分若干党小组。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

229. 党员如果对党的决议和政策有不同意见，在坚决执行的前提下，可以声明保留，并且可以把自己的意见向党的上级组织直至中央提出。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

230. 党员如果没有正当理由，连续七个月不参加党的组织生活，或不交纳党费、或不做党分配的工作，就被认为是自行脱党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

231. 党员如果没有正当理由，连续一年不交纳党费，就被认为是自行脱党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

232. 党员是党的细胞，是党的战斗力的基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

233. 党员是一种政治身份，既要履行党员义务，也享有党员权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

234. 党员受到严重警告处分后需要解除其所担任的党内职务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

235. 党员要求退党，应当经上级党委讨论后宣布除名，并报上级党组织备案。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

236. 党员要认真履行党章规定的义务，同时要正确行使党员权利，否则就不是合格共产党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

237. 党员以书面方式提出的批评意见可以不用送被批评者或者有关党组织。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

238. 党员义务对党组织内成员和入党积极分子有约束力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

239. 党员义务是有党章加以明确详尽规定的，而党章的修改权属于党的全国代表大会，其他任何党的组织及其领导干部均不得擅自扩大或缩小党员义务的范围，更改党员义务的范围。因此，党员义务的内容是不变的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

240. 党员义务也可以不履行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

241. 党员义务在具体履行方式上有积极作为地履行义务和不作为地履行义务之分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

242. 党员有党内被选举权，有权经过规定程序成为候选人和当选。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

243. 党员有党内建议和倡议权，有权以口头或者书面方式对本人所在党组织、上级党组织直至中央的各方面工作提出建议和倡议，有权按照规定在干部选拔任用中推荐优秀干部，在党组织巡视巡察、检查督查中对党的工作提出建议。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

244. 党员有党内控告权，合法权益受到党组织或者其他党员侵害的，有权向本人所在党组织、上级党组织直至中央提出控告，要求对侵害其合法权益的行为依规依纪进行处理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

245. 党员有党内提出罢免撤换要求权，有权向所在党组织或者上级党组织反映领导干部不称职的情况，负责地提出罢免或者撤换不称职领导干部的要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

246. 党员有党内提出不同意见权，对党的决议和政策如有不同意见，在坚决执行的前提下，有权向党组织声明保留，并且可以把自己的意见向党的上级组织直至中央反映。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

247. 党员有权阅读党内的所有文件。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

248. 党员有退党的自由。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

249. 党员在基层党组织讨论决定对自身处分或者作出鉴定时，有权参加和进行申辩，其他党员可以为其作证和辩护。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

250. 党员组织关系介绍信和人事关系、行政关系无关。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

251. 党在初级阶段的基本纲领中规定：要着力建设资源节约型、环境友好型社会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

252. 党在当前的战略目标里提到，到建国80年时，人均国内生产总值达到中等发达国家水平，基本实现现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

253. 党在发展社会主义文化上的一个重要目标是：努力使我国人民成为有理想、有道德、有文化、有素质的人民。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

254. 党在社会主义初级阶段的基本纲领是党的基本路线的具体化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

255. 党在社会主义初级阶段的基本纲领最初是邓小平提出的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

256. 党在社会主义初级阶段的基本纲领最初是在十五大提出的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

257. 党在社会主义初级阶段的基本路线是：一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

258. 党在现阶段的最低纲领是党在社会主义初级阶段的基本纲领。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

259. 党章规定，党的基层委员会每届任期三年至五年，总支部委员会、支部委员会每届任期二年至三年。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

260. 党章规定，党的全国代表大会的职权是：听取和审查中央委员会的报告；听取和审查中央纪律委员会的报告；讨论并决定党的重大问题；修改宪法；选举中央委员会；选举中央纪律检查委员会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

261. 党章规定，预备党员必须面向党旗进行入党宣誓。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

262. 党章规定，中国人民解放军总政治部负责军队中党的工作和政治工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

263. 党章规定：党的中央军事委员会组成人员由中央委员会决定，中央军事委员会实行主席负责制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

264. 党章规定：在国际事务中，弘扬和平、发展、公平、正义、民主、自由的全人类共同价值，坚持正确义利观，维护我国的独立和主权，反对霸权主义和强权政治，维护世界和平，促进人类进步，推动构建人类命运共同体，推动建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

265. 党章规定：增强绿水青山就是金山银山的意识，坚持节约资源和保护环境的基本国策，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针内容。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

266. 党章是党的根本大法。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

267. 党章总纲中指出，坚持改革开放，是我们的强国之路。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

268. 党政军民学，东西南北中，党是领导一切的，这是党领导人民进行革命、建设、改革最可宝贵的经验。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

269. 党支部对拟发展的同志进行公示，公示期为10天。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

270. 党支部每半年对入党积极分子进行一次考察。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

271. 党支部是党的基础组织，是党组织开展工作的基本单元。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

272. 党支部要担负好直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责，引导广大党员发挥先锋模范作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

273. 党支部、联系人经常与入党积极分子谈话对其进行培养考察。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

274. 党执政活动的组织者和践行者是各级党委会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

275. 党中央把生态文明建设和生态环境保护摆在突出位置。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

276. 党中央是大脑和中枢，党中央必须有定于一尊、一锤定音的权威。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

277. 党总支不能审批预备党员，但应当对支部大会通过接收的预备党员进行审议。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

278. 党组不能审批预备党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

279. 党组织对受到处理、处分的党员应当进行跟踪回访，教育引导他们正确认识、改正错误，放下包袱、积极工作。对于影响期满、表现好的党员，符合条件的应当正常使用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

280. 党组织和领导干部不按照规定公开党内事务，侵犯党员知情权，应当依规依纪追究责任。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

281. 党组织和领导干部对党员批评、揭发、检举、控告、申辩、作证、辩护、申诉等正常行使权利的行为进行追究，或者采取阻挠压制、打击报复等措施妨碍党员正常行使权利，应当依规依纪追究责任。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

282. 党组织和领导干部对党员正常行使权利的诉求消极应付、推诿扯皮，依照政策或者有关规定能够解决而不及时解决，应当依规依纪追究责任。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

283. 党组织和领导干部违反党章和其他党内法规的规定，不履行或者不正确履行保障党员权利的职责，造成严重后果或者恶劣影响的，应当按照管理权限由相关党委（党组）、党的纪律检查机关或者党的工作机关予以问责。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

284. 党组织进行选举时，应当严格执行选举制度规则，充分体现选举人的意志。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

285. 党组织讨论决定发展新党员，要进行表决。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

286. 党组织讨论决定问题必须坚持民主集中制，执行少数服从多数原则，决定重要问题应当按照规定进行表决。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

287. 党组织讨论决定问题执行少数服从多数的原则，对于少数人的不同意见，可以不必考虑。如对重要问题发生争论，双方人数接近，要严格按照票数多少立即作出决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

288. 党组织讨论决定问题，必须执行少数服从多数的原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

289. 党组织应当按照规定为党员提供阅读党内有关文件的必要条件。党员因缺乏阅读能力或者其他原因无法直接阅读文件的，党组织应当按照规定向其传达文件精神。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

290. 党组织应当按照规定、有计划地对党员进行教育和培训，深入开展党的创新理论教育，加强党性教育和理想信念教育，注重了解和掌握党员的学习需求，创新教育培训方式，有针对性地开展政策、科技、管理、法规等培训，保证党员接受教育培训的学时和质量。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

291. 党组织应当保障检举控告人的权益，对检举控告人的信息以及检举控告内容必须严格保密，严禁将检举控告材料转给被检举控告的组织和人员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

292. 党组织应当紧扣新时代党建工作特点和党员权利保障要求，创新保障党员权利的方法手段，为党员行使权利提供便捷渠道。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

293. 党组织应当及时将上级党委批准的预备党员编入党支部和党小组，对预备党员继续进行教育和考察。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

294. 党组织应当认真处理党员的申诉，并给予负责的答复。对于党员的申诉，有关党组织应当按照规定进行复议、复查，不得扣压。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

295. 党组织应当严格落实党内民主监督各项制度，畅通监督渠道，支持和鼓励党员发扬斗争精神，同各种违纪违法行为和不正之风作斗争。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

296. 党组织在对党员进行党纪处分或作鉴定的时候，可以允许党员本人为自己申辩，但不允许其他党员为他作证和辩护。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

297. 党组织在巡视巡察和检查督查中，可以通过个别谈话、召开座谈会、调查研究、受理来信来访等方式，广泛收集和听取党员意见建议。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

298. 党组织做出的撤销党员职务的处分，就是撤销党员在党内的一切职务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

299. 到二〇三五年，我国将广泛形成绿色生产生活方式，碳排放达峰后稳中有降，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

300. 到二〇三五年，我国经济实力、科技实力、综合国力将大幅跃升，人均国内生产总值将迈上新的大台阶，达到中等发达国家水平。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

301. 邓小平曾指出，四个现代化就是中国最大的政治。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

302. 邓小平同志在党的十四大开幕词中指出：“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义，这就是我们总结长期历史经验得出的基本结论。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

303. 邓小平一再指出，改革是革命性的变革，改革的实质是一场革命，是我国第二次的革命。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

304. 邓小平在中共十二大致开幕词时，第一次提出了“建设有中国特色的社会主义”的崭新命题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

305. 邓小平指出，我们从八十年代的第一年开始，就必须一天也不耽误，专心致志地、聚精会神地搞四个现代化建设。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

306. 第二次国共合作没有一个为国共两党所共同承认和正式公布的政治纲领。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

307. 第一次规定入党者的年龄必须在18岁以上的党章是五大党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

308. 第一次国共合作的政治基础是孙中山的新三民主义纲领。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

309. 第一次国共合作与第二次国共合作的最大相同点是都有一个两党承认的政治纲领。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

310. 第一次国内革命战争是中国人民在中国共产党和中国国民党合作领导下进行的反帝反封建的革命斗争。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

311. 第一次明确提出了反帝反封建的民主革命纲领的是中共三大。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

312. 第一次“左”倾错误是在瞿秋白为中央主要领导的时候发生的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

313. 第一届全国人民代表大会选举的人大常委会委员长是董必武。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

314. 斗争并不是一个相对静止的状态，而是实践中一个环环相扣，依次发展的过程。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

315. 斗争精神、斗争本领，不是与生俱来的。领导干部要经受严格的思想淬炼、政治历练、实践锻炼，在复杂严峻的斗争中经风雨、见世面、壮筋骨，真正锻造成为烈火真金。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

316. 端正入党动机是一个入党申请人争取入党的首要问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

317. 端正入党动机是争当合格党员的起点和基石。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

318. 对党的中央委员会和地方各级委员会的委员、候补委员，给以撤销党内职务、留党察看或开除党籍的处分，必须由本人所在的委员会全体会议三分之二以上的多数决定。在全体会议闭会期间，不能作出处理决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

319. 对党员的纪律处分，必须经过支部大会讨论决定，报党的基层委员会批准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

320. 对党员做出纪律处分或做出鉴定是一种组织行为，必须通过支部党员大会首先做出决议，报经上级党组织审批，方能生效。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

321. 对纪律委员会委员的处分，必须由本人所在的委员会二分之一以上的会议讨论决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

322. 对毛泽东同志的最好纪念，就是把他开创的事业继续推向前进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

323. 对民族资本主义工商业必须采取没收、限制改造的政策。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

324. 对违反中央八项规定精神的问题线索，可以拖延处置。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

325. 对违反中央八项规定精神问题的查处不需要通报曝光。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

326. 对预备期满后不完全具备条件的预备党员可延长预备期。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

327. 对于党员检举控告和反映的问题，任何党组织和领导干部都不准隐瞒不报、拖延不办。对于通过正常渠道反映问题的党员，任何组织和个人都不准打击报复，不准擅自进行追查，不准采取调离工作岗位、降格使用等惩罚措施。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

328. 对于经核查认定党员受到失实检举控告、确有必要澄清的，应当按照规定对检举控告失实的具体问题进行澄清。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

329. 对于诬告陷害行为，党组织应当依规依纪严肃处理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

330. 对于因侵犯党员权利受到党纪追究或者在保障党员权利方面失职失责被问责的党员，构成犯罪的，依法追究刑事责任。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

331. 对于因侵犯党员权利受到党纪追究或者在保障党员权利方面失职失责被问责的党员，需要给予政务处分或者其他处理的，作出党纪处分决定、问责决定的党组织应当通报相关单位，由相关单位依法给予政务处分或者其他处理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

332. 对于有侵犯党员权利行为的党员，其所在党组织或者上级党组织可以采取责令停止侵权行为、责令赔礼道歉，以及批评教育、责令检查、诫勉等方式给予处理；情节较重的，按照规定给予组织调整或者组织处理、党纪处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

333. 对在中国特色社会主义事业中为党和人民利益英勇献身，事迹突出，在一定范围内有较大影响，生前一贯表现良好的人员，可以追认为党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

334. 对正式党员的纪律处分，也适应于预备党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

335. 多种分配方式并存，利益关系多样化，社会思想、价值观念日益多样化，就要搞指导思想多元化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

336. 恩格斯认为，一个民族要想站在科学的最高峰，就一刻也不能没有理论思维。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

337. 二大党章再次提出彻底反对帝国主义和反对封建主义的民主革命纲领。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

338. 二十大党章规定：发展是我们党执政兴国的第一要务，必须坚持以人民为中心的发展思想，坚持创新、均衡、绿色、开放、共享的新发展理念。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

339. 二十大党章规定：中国共产党要领导全国各族人民实现“两个一百年”第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须紧密围绕党的基本路线，坚持和加强党的全面领导。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

340. 二十大党章将“把我国建设成为富强民主文明和谐的社会主义现代化国家”修改为“把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

341. 反对 “四风” 与中央八项规定精神无关。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

342. 凡是成立党的新组织，或是撤销党的原有组织，必须由中央委员会决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

343. 凡是有正式党员三人以上的基层单位，都应成立党的基层组织。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

344. 凡属重大问题都要按照集体领导、民主集中、个别酝酿、会议决定的原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

345. 发展党员必须坚持入党自愿原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

346. 发展党员工作是党的建设的重要工作，对吸纳新生力量和保持党的生机活力十分重要。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

347. 发展党员工作是基层党组织最重要的职责任务之一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

348. 发展党员，必须把现实表现放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

349. 发展党员，必须把政治标准放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

350. 发展对象被批准为正式党员后，应面向党旗进行入党宣誓。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

351. 发展对象经二级党委审批并报校党委组织部备案，正式通过后，成为中共预备党员，并由二级党委统一领取并发放“预备党员通知书”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

352. 发展对象未来三个月内将离开学习单位的，一般不办理接收预备党员的手续。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

353. 发展是党执政兴国的第一要务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

354. 发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、均衡、绿色、开放、共享的发展理念。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

355. 发展新质生产力是推动高质量发展的内在要求和重要着力点，必须继续做好创新这篇大文章，推动新质生产力加快发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

356. 发展中国特色社会主义必须坚持和贯彻的重大战略思想是科学发展观。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

357. 非公有制经济组织中党的基层组织，贯彻党的方针政策，引导和监督企业遵守国家的法律法规，领导工会、共青团等群团组织，团结凝聚职工群众，维护各方的合法权益，促进企业健康发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

358. 改革开放是发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的必由之路。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

359. 改革开放是决定当代中国命运的关键一招，也是决定实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

360. 改革开放以后，党和国家事业取得重大成就，为新时代发展中国特色社会主义事业奠定了坚实基础、创造了有利条件。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

361. 改革开放以来，城乡居民的生活境况已经发生了翻天覆地的变化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

362. 改革开放以来，党的历次全国代表大会都强调社会主义现代化建设，一以贯之地推进建设社会主义现代化国家的历史进程。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

363. 改革开放以来，我国通过对内改革打开国门、融入世界，也通过对外开放来助推改革、深化改革，从而实现改革与开放的良性互动。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

364. 改革开放以来，我们率先推进农村改革，农村面貌发生巨大变化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

365. 改进调查研究，只要听取汇报就可以，不需要实地察看。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

366. 改善民生是构建社会主义和谐社会的重点。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

367. 高度重视组织体系建设是马克思主义政党的政治传统。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

368. 高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

369. 高质量发展，就是从“有没有”转向“好不好”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

370. 高质量发展，就是能够很好满足人民日益增长的美好生活需要的发展，是体现新发展理念的发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

371. 给党员以开除党籍的处分，应分别不同情况，报县级或县级以上党的委员会审查批准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

372. 各级党和国家机关中党的基层组织，领导本单位的业务工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

373. 各级党和国家机关中党的基层组织，协助行政负责人完成任务，改进工作，对包括行政负责人在内的每个党员进行监督，不领导本单位的业务工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

374. 各级党组织要敢抓敢管，使纪律真正成为带电的高压线。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

375. 各级党组织要履行党章赋予的各项职责，把党的路线方针政策和党中央决策部署贯彻落实好，把各领域广大群众组织凝聚好。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

376. 各级党组织要旗帜鲜明坚持和加强党的全面领导，坚持党中央重大决策部署到哪里，监督检查就跟进到哪里，确保党中央令行禁止。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

377. 各级党组织要增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，加强对《条例》实施的组织领导，抓好学习宣传，开展经常性党员义务和权利教育，认真履行党员权利保障工作职责，完善制度机制，强化执行落实，激励党员自觉发挥先锋模范作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

378. 各级党组织主要负责同志应当担负起第一责任人的职责，加强对党员权利保障工作的调查研究和相关机制建设，推动解决突出问题，抓好本地区本部门本单位党员权利保障工作的落实。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

379. 各级纪律检查委员会对同级党委委员需要进行立案检查的，视情况可以报告上一级纪律检查委员会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

380. 根据马克思主义经典作家的论述，共产主义不仅是一种理想的社会制度，而且是一种科学的理论体系，同时它还是一种“现实的运动”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

381. 根据《中国共产党发展党员工作细则》（2014年印发）规定，发展党员工作的十六字总要求是控制总量、优化结构、提高质量、发挥作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

382. 歌曲《把一切献给党》描述了一个和平年代的共产党员终身入党的心声。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

383. 歌手江涛的《入党申请书》中提及父亲对他的教诲，主要是为了让其端正入党动机早日成为合格的共产党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

384. 共产党员是工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士，是无神论者，不得信仰宗教，不得参加宗教活动。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

385. 共产党员只对党组织负责，不需要对群众负责。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

386. 工人阶级和农民阶级的矛盾属于人民内部矛盾，而工人阶级与民族资产阶级的矛盾则属于敌我矛盾。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

387. 工人阶级如果不同时使整个社会永远摆脱剥削和压迫，解放全人类，就不能最后解放自己。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

388. 工人阶级是我国社会中同现代化大工业紧密联系的最先进的阶级。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

389. 构建社会主义和谐社会的总要求是：民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

390. 贯彻科学发展观的根本方法是实行统筹兼顾。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

391. 贯彻三个代表重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持党的先进性，本质在坚持执政为民。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

392. 贯彻执行集体领导和个人分工负责制的一个很重要方面是，重大问题通过党委（党组）集体领导，日常工作通过个人分工负责。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

393. 官僚资产阶级是中国民主革命的对象，在任何时候都不能与他们组成统一战线。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

394. 规范出访活动不需要控制随行人员数量。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

395. 过渡时期总路线的主体是实现国家的工业化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

396. 国家电网5月8日在济南、兰州同时宣布，陇东—山东±800千伏特高压直流工程竣工投产，标志着我国首个“风光火储一体化”大型综合能源基地外送工程建成投运。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

397. 国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括改革发展稳定、内政外交国防、治党治国治军等各个方面。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

398. 国家治理体系和治理能力是一个有机整体，相辅相成。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

399. 国有企业和集体企业中党的基层组织，发挥政治核心作用，围绕企业生产经营开展工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

400. 衡量政绩的最终标准是人民拥护不拥护、赞成不赞成、高兴不高兴、答应不答应。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

401. 轰轰烈烈的辛亥革命最终归于失败的根本原因是没有一个坚强有力的革命政党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

402. 弘扬中华民族传统美德不是党员义务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

403. 淮海战役胜利之后，陈毅说：“淮海战役的胜利，是人民群众用小车推出来的。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

404. 胡锦涛同志指出，要牢固树立群众观点和公仆意识，把群众呼声作为第一信号， 把群众需要作为第一选择，把群众满意作为第一标准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

405. 坚持党的基本路线 ，必须把改革开放同四项基本原则统一起来。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

406. 坚持党的基本路线不动摇，关键是坚持以经济建设为中心不动摇。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

407. 坚持和贯彻新时代党的组织路线，就要围绕解决党内存在的突出问题，不断深化党的伟大自我革命，把党建设得更加坚强有力，充分发挥党的组织优势，激发全党奋斗精神，团结带领人民群众为推进伟大社会革命不懈奋斗。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

408. 坚持科学发展观，就不能强调以经济建设为中心，强调以经济建设为中心，就很难坚持科学发展，很难做到科学、全面、可持续发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

409. 坚持民主集中制也是群众路线在党内生活中的运用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

410. 坚持社会主义道路、坚持人民民主专政、坚持中国共产党的领导、坚持马列主义、毛泽东思想这四项基本原则，是我们的立国之本。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

411. 坚持以人为本，就是要把解决人民群众的所有问题放在首位。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

412. 坚持以制度建设为主线，加强顶层设计、总体谋划，破立并举、先立后破，筑牢根本制度，完善基本制度，创新重要制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

413. 坚持“以人民为中心”的发展思想，就是要将增进民生福祉作为发展的根本目的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

414. 坚待马克思主义基本原理同中国具体实际相结合，是对待马克思主义唯一正确和科学的态度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

415. 江泽民同志在中共十五大报告中指出，一个世纪以来中国产生了三位站在时代前列的伟大人物，他们是孙中山、毛泽东和邓小平。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

416. 江泽民同志指出，在任何时候任何情况下，与人民群众同呼吸、共命运的立场不能变，全心全意为人民服务的宗旨不能忘，坚信群众是真正英雄的历史唯物主义观点不能丢。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

417. 建立科学严密的组织体系，使我们党成为一个团结统一的整体，从而形成巨大的组织资源、组织优势，释放出强大的组织效能，这是一百多年来中国共产党从小到大、由弱到强，不断从胜利走向胜利的一大法宝，是“中国共产党为什么能”的神奇密码。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

418. 健全法律面前人人平等保障机制，弘扬社会主义法治精神。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

419. 建设美丽中国是全面建设社会主义现代化国家的重要目标，是实现中华民族伟大复兴中国梦的重要内容。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

420. 建设社会主义核心价值体系事业是推进社会主义现代化建设中一项基础工程。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

421. 建设生态文明是中华民族永续发展的百年大计，必须树立和践行绿水青山就是金山银山的理念。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

422. 建设一支听党指挥、能打胜仗、纪律严明的人民军队，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

423. 焦裕禄，雷锋，张思德等都是建国以后全心全意为人民服务的楷模。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

424. 教育是一个民族最根本的事业，教育要面向现代化，面向世界，面向未来。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

425. 加强党的组织建设，根本目的是坚持和加强党的全面领导，为推进中国特色社会主义事业提供坚强保证。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

426. 加强党员干部的党纪条规教育，不断推进党的纪律建设，是一个永恒而重要的课题，也是一项十分艰巨的任务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

427. 加强对中央八项规定精神的学习教育只是走形式。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

428. 加强干部选拔和培养学习，搞好人才培养和储备，全面提高党员干部素质和党的执政能力，是把握机遇迎接挑战的重大举措。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

429. 加强入党积极分子的培养教育，是提高党员队伍质量的基础和前提。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

430. 家庭联产承包责任制，解放了农村生产力，解决了广大人民群众的温饱问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

431. 基本路线的核心内容概括起来就是建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

432. 基层党组织对转入的预备党员，在其预备期满时，如认为有必要，可推迟讨论起转正问题，推迟时间不超过三个月。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

433. 基层党组织应每半年向上级党委报告发展党员工作情况。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

434. 基层党组织组织力的强弱直接关系到党的创造力、凝聚力、战斗力和领导力、号召力，影响到党的整体领导能力和执政能力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

435. 基层委员会由党员大会或代表大会选举产生，总支部委员会和支部委员会由党员大会选举产生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

436. 基层委员会、总支部委员会和支部委员会都必须由党员大会选举产生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

437. 解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实，是科学发展观最鲜明的精神实质。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

438. 阶级性是政党的本质属性。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

439. 接受党的教育与培训是党员的权利，也是党员的义务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

440. 积极创先争优是基层党组织的基本任务之一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

441. 纪律检察委员会应该严格要求党员，一旦发现党员违反党的纪律，应当立即开除党籍。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

442. 精简会议活动就是要尽量不开会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

443. 精简文件简报就是减少文件简报的数量，质量不重要。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

444. 经济建设为中心是强国之路，四项基本原则是立国之本，改革开放是兴国之要。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

445. 经济是基础，经济关系是划分阶级的主要标准，所以一个人的政治先进与否与他拥有的财产有直接的关系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

446. 经济体制改革全面展开是在中共十一届三中全会后。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

447. 精神是一个民族赖以长久生存的灵魂，唯有精神上达到一定的高度，这个民族才能在历史的洪流中屹立不倒、奋勇向前。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

448. 近年来，我们在统筹城乡发展方面作出了很大努力，取得了重大进展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

449. 进入新时代以来，党对建设社会主义现代化国家在认识上不断深入、战略上不断成熟、实践上不断丰富，充分体现在习近平新时代中国特色社会主义思想之中。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

450. 进一步全面深化改革的总目标是继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

451. 聚焦发展全过程人民民主，坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一，推动人民当家作主制度更加健全、协商民主广泛多层制度化发展、中国特色社会主义法治体系更加完善，社会主义法治国家建设达到更高水平。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

452. 开除党籍是党内的最高处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

453. 抗日战争时期的统一战线，其政治基础是共同抗日。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

454. 可持续发展取决于环境与资源的永续利用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

455. 科学发展观的基本要求是全面、协调、可持续发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

456. 科学发展观是由胡锦涛提出来的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

457. 科学发展观是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

458. 科学发展观，第一要务是发展，核心是以人为本，基本要求是全面协调可持续发展，根本方法是统筹兼顾。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

459. 科学发展观，是对党的三代中央领导集体关于发展的重要思想的继承和发展，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现，是同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想既一脉相承又与时俱进的科学理论。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

460. 跨军地改革，是十八大以来军改的一个重要方面。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

461. 老党员焦裕禄同志的故事教育我们要不畏艰险、实事求是、求真务实，脚踏实地的做好每件事情。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

462. 列宁指出：“确定一个党是不是真正工人的政党，不仅要看它是不是由工人组成的，而且要看它是由什么人领导以及它的行动和政治策略的内容如何。只有根据后者，才能确定这个党是不是真正无产阶级的政党。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

463. 理论和实践都证明，市场配置资源是最有效率的形式。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

464. 理论联系实际的作风，就是坚持实事求是，一切从实际出发。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

465. 理论联系实际就是要完全按照马列主义理论的蓝图来建设中国。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

466. 理论联系实际是马克思主义的学风。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

467. 领导班子建设必须把党的政治建设摆在首位。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

468. 领导干部特别是高级干部应当以身作则，带头履行党员义务、正确行使党员权利，提高民主素养，平等对待同志，自觉同特权思想和特权现象作斗争，营造党员积极行使权利的良好氛围。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

469. 领导干部应当模范遵守和严格执行党员权利保障方面的法规制度，支持和鼓励党员正常行使权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

470. 领导干部应当认真执行直接联系党员制度，深入实际、深入基层，主动听取党员意见和诉求，及时回应党员关切。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

471. 领导十三亿多人的社会主义大国，我们党既要政治过硬，也要本领高强。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

472. 六大党章的缺陷之一就是照搬外国党的经验，脱离中国革命和中国共产党的实际。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

473. 六大党章忽视了毛泽东为代表的农村革命根据地的经验。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

474. 六大党章较以前几部党章，更加突出地强调了共产国际的领导。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

475. 六大党章明文规定中央委员会除选举正式中央委员一人为总书记外，还要选举“中央正式委员若干人组织中央政治局指导全国一切政治工作”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

476. 留党察看比撤销党内职务处分要低一级。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

477. 留党察看处分最长不超过两年。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

478. 留党察看处分最长不超过两年，但可以延长一年。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

479. 留党察看是党内的最高处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

480. 留党察看最长不超过两年，党员在留党察看期间没有表决权、选举权和被选举权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

481. 留党察看最长不超过两年，党员在留党察看期间仍然拥有表决权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

482. 厉行勤俭节约只需要在 “三公” 经费上控制，其他方面无所谓。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

483. 落实深化人才发展体制机制改革要充分落实“给予青年人才更多的信任、更好的帮助、更有力的支持”的要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

484. 落实深化人才发展体制机制改革要加大青年科技人才出国学习交流支持力度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

485. 落实中央八项规定精神不需要建立长效机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

486. 落实中央八项规定精神只是领导干部的事，与普通党员无关。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

487. 绿水青山就是金山银山的理念成为全党全社会的共识和行动。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

488. 马克思列宁主义揭示了人类社会历史发展的规律，它的基本原理是正确的，具有强大的生命力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

489. 马克思认为，批判的武器当然不能代替武器的批判，物质力量只能用物质力量来摧毁；但是理论一经掌握群众，也会变成物质力量。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

490. 马克思在他起草的《国际工人协会章程》中有一句名言：“没有无义务的权利，也没有无权利的义务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

491. 马克思主义的诞生是人类思想史上的一个伟大事件。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

492. 马克思主义坚持实现人民解放、维护人民利益的立场，以实现人的自由而全面的发展和全人类解放为己任，反映了人类对理想社会的美好憧憬。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

493. 马克思主义建党学说的基本原则是坚持中国共产党的领导。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

494. 马克思主义具有与时俱进的理论品质。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

495. 马克思主义深刻揭示了自然界、人类社会、人类思维发展的普遍规律，为人类社会发展进步指明了方向。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

496. 马克思主义唯物史观认为：“人民群众是历史的创造者，是认识和实践的基本力量。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

497. 马克思主义指导思想决定着社会主义核心价值体系的性质和方向。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

498. 马克思、恩格斯不仅提出了民主集中制的建党思想，而且也提出了实行民主集中制的若干重要原则，对于民主集中制理论的发展具有奠基意义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

499. 马列主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想是入党积极分子树立正确的人生观、价值观和世界观的思想基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

500. 毛泽东曾用“有的放矢”来形象地比喻密切联系群众的作风。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

501. 毛泽东认为，在社会主义条件下发展商品生产不会导致资本主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

502. 毛泽东说：“真正的铜墙铁壁是什么？是群众，是千百万真心实意地拥护革命的群众。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

503. 毛泽东思想是我们党的宝贵精神财富，将长期指导我们的行动。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

504. 毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

505. 毛泽东提出要把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

506. 毛泽东同志领导建立的植根中华大地、符合中国国情、体现人民愿望的社会主义制度具有无比优越性，不仅在推进社会主义革命和建设中发挥了重要作用，并且为当代中国的一部分发展进步奠定了根本政治前提和制度基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

507. 毛泽东同志明确提出要把党的建设作为一项“伟大的工程”来推进，并且成功领导实施了这一伟大工程。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

508. 毛泽东同志是中国共产党、中国人民解放军、中华人民共和国的主要缔造者，中国各族人民的伟大领袖。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

509. 毛泽东同志说：“共产党员无论何时何地都不应以个人利益放在第一位，而应以个人利益服从于民族的和人民群众的利益。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

510. 毛泽东同志用马克思主义之“矢”射中国具体实际之“的”的伟大实践，为我们正确对待马克思主义、不断推进马克思主义中国化时代化提供了光辉典范。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

511. 毛泽东同志在张思德追悼会上作了后来整理时题名为《为人民服务》的著名演讲。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

512. 毛泽东在《论鲁迅》中指出，我们共产党是无产阶级的先锋队，同时又是最彻底的民族解放的先锋队。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

513. 毛泽东在《战争和战略问题》一文中指出，革命的中心任务和最高形式是武装夺取政权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

514. 毛泽东指出，帝国主义和中华民族的矛盾，封建主义和人民大众的矛盾，这些就是近代中国社会的主要的矛盾。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

515. 毛主席说：“共产党是为民族、为人民谋利益的政党，它本身决无私利可图。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

516. 每个党员和要求入党的同志，都要增强组织观念、遵守党的纪律、发扬党的优良作风。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

517. 每个党员，不论职务高低，都必须编入党的一个支部、小组或其他特定组织，参加党的组织生活，接受党内外群众的监督。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

518. 每个要求入党的大学生都应按照党组织的安排，积极参加党的活动，并从中接受教育。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

519. 每届中央委员会产生的中央领导机构和中央领导人，在下届全国代表大会开会期间，继续主持党的经常工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

520. 没有工作、学习单位或工作、学习单位未建立党组织的，只能向居住地党组织提出入党申请。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

521. 没有坚实的物质基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

522. 没有坚实的物质技术基础，就不可能全面建成社会主义现代化强国。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

523. 没有文明的继承和发展，没有文化的弘扬和繁荣，就没有中国梦的实现。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

524. 没有中国共产党的努力，没有中国共产党人做中国人民的中流砥柱，中国的独立和解放是不可能的，中国的工业化和农业近代化也是不可能的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

525. 面对纷繁复杂的国际国内形势，面对新一轮科技革命和产业变革，面对人民群众新期待，必须继续把改革推向前进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

526. 民主不是装饰品，不是用来做摆设的，而是要用来解决人民需要解决的问题的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

527. 民主集中制高度体现了集体主义思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

528. 民主集中制顾名思义是先有民主后有集中。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

529. 民主集中制是党的根本组织原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

530. 民主集中制是党完成历史使命的根本组织保证。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

531. 民主集中制是民主基础上的集中和集中指导下的民主相结合。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

532. 民主集中制在任何情况下都是不容改变的，在不同的历史条件下有着同样的具体要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

533. 能否处理好城乡关系，关乎社会主义现代化建设全局。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

534. 能否自觉地为实现党的路线和纲领而奋斗，是否符合党员条件，是吸收新党员的主要标准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

535. 农民工已经成为我国工人阶级的新成员和重要组成部分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

536. 判断改革和各方面工作的是非得失，归根到底，要以是否有利于发展社会主义社会的生产力，是否有利于提高人民的生活水平为标准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

537. 判断一个政党的性质是否先进，是不是工人阶级先锋队，主要应看它的阶级成分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

538. 培养人每季度要对入党积极分子进行一次考察，并将考察情况如实填入《入党积极分子培养考察表》。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

539. 强调“三个代表”要求，不仅是我们党的立党之本、执政之基、力量之源，也是新世纪全面推进党的建设，不断推进理论创新、制度创新和科技创新，不断夺取建设有中国特色社会主义事业新胜利的根本要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

540. 七大党章最大突破是确立了马克思列宁主义作为全党的指导思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

541. 七大通过的党章是党在民主革命时期最好的一部党章，是党成熟的重要标志。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

542. 七大通过的党章是中国共产党第一部完全独立自主制定的党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

543. 七大通过的党章最根本的特点完善了党的民主集中制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

544. 全党必须牢记，为什么人的问题，是检验一个政党、一个政权性质的试金石。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

545. 全过程人民民主，是我们党团结带领人民追求民主、发展民主、实现民主的伟大创造，是党不断推进社会主义民主政治理论创新、制度创新、实践创新的经验结晶。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

546. 全国代表大会如提前或延期举行，中央委员会的任期相应地改变。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

547. 全国人大、国务院、全国政协接受中国共产党的政治领导，协调一致，开展工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

548. 全国人民代表大会是最高国家权力机关，接受中国共产党的领导，因此，中国共产党在国家机构体系中处于最高地位。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

549. 全面建成社会主义现代化强国，总的战略安排是分两步走：从二〇二〇年到二〇三〇年基本实现社会主义现代化；从二〇三〇年到本世纪中叶把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

550. 全面建设社会主义现代化国家和实现中华民族伟大复兴不是同一个目标。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

551. 全面建设社会主义现代化国家是我们党确立的伟大目标。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

552. 全面建设社会主义现代化国家需要跨越“四大陷阱”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

553. 全面建设社会主义现代化国家，是一项伟大而艰巨的事业，前途光明，任重道远。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

554. 全面进行经济体制改革的纲领性文件是中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

555. 全面实施一对夫妇可生育两个孩子政策就是废除计划生育政策。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

556. 全心全意为人民服务是我们党执政兴国的第一要务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

557. 全心全意为人民服务，立党为公，执政为民，是我们党同一切剥削阶级政党的根本区别。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

558. 区别新民主主义革命与旧民主主义革命的根本标志是革命领导权不同。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

559. 确定党的名称为“中国共产党”是在党正式成立之前。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

560. 确定发展对象，是发展党员工作中的一个重要环节，对保证发展党员质量有着十分重要的作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

561. 确定入党积极分子要经过严格的程序。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

562. 确立了全面建设小康社会的战略目标，制定了全面建设小康社会的行动纲领的是中共十六大。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

563. 区分是否诬告陷害，最直接的方式就是看动机、出发点和落脚点，是否维护党的利益、国家利益、人民的利益、集体的利益，是否有利于捍卫法治，推进反腐、伸张正义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

564. 群众路线本质上体现的是马克思主义关于领导干部是历史的创造者这一基本原理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

565. 群众路线反映在党章中是从党的七大开始的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

566. 取消预备党员资格的人可以重新申请入党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

567. 取消预备党员资格是党纪处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

568. 任何一名党员都有对党内讨论的问题进行表决的权利，在党内都有平等的选举权和被选举权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

569. 人类社会的一般规律是：资产阶级民主革命由资产阶级及其政党领导，无产阶级革命由无产阶级及其政党领导。中国的新民主主义革命也不能违背这一规律。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

570. 人民代表大会制度是我国的根本政治制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

571. 人民当家作主是社会主义民主政治的本质和核心。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

572. 人民的创造性实践是理论创新的不竭源泉。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

573. 人民至上是中国共产党的执政理念。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

574. 入党动机是一个申请入党的人要求入党的内在原因和真实目的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

575. 入党动机正确与否，与党的纯洁性和组织战斗力没有关系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

576. 入党动机中，只有为了献身共产主义事业，更好的为人民服务而要求入党才是唯一正确的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

577. 入党积极分子的培养联系人必须由正式党员担任，不能由预备党员担任。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

578. 入党积极分子队伍是党员队伍的后备军。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

579. 入党积极分子和预备党员可以参加支部党员发展大会但是没有表决权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

580. 入党积极分子经过半年以上培养、教育和考察后，才能列为发展对象。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

581. 入党积极分子考察期满后，应至少完成4篇思想汇报。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

582. 入党积极分子唯一正确的入党动机为了献身共产主义事业，为了更好的为人民服务而入党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

583. 入党积极分子学习所在单位发生变动，其培养教育材料可以转由现单位党组织接续做好培养教育工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

584. 入党积极分子主动向党组织汇报自己的思想、学习、工作和有关情况，要忠诚老实，有什么就说什么。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

585. 入党申请人口头提出申请同样可以表明自己的入党愿望，因此，不必提交书面申请。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

586. 入党申请一般应当由申请人本人向党组织正式递交书面申请。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

587. 如果党员对党的决议有不同意见，可以保留个人意见，或向党的上级组织直至党的中央反映，但行动上必须执行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

588. 如无非常情况，党的全国代表大会也可以延期举行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

589. 三大党章关于党员入党手续方面，第一次规定了新党员候补期，即劳动者六个月，非劳动者九个月。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

590. 三大党章是第二次增加了党员候补期的规定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

591. 三大党章与二大党章相比较，基本是二大党章原来的结构的内容，只是个别条文的改动。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

592. 上下贯通、执行有力的组织体系是党的力量的物质基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

593. 上下级组织之间要互通情报、互相支持和互相监督。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

594. 社会号召力是政党团结人民、凝聚共识和动员社会的能力，是政党具有生机与活力的集中体现。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

595. 社会主义初级阶段的基本纲领就是中国共产党领导人民发展社会主义市场经济。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

596. 社会主义的本质，是解放生产力发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

597. 社会主义的本质，是解放生产力和发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

598. 社会主义的生命是人民民主。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

599. 社会主义革命初期，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人团结带领人民，浴血奋战、百折不挠，打败日本帝国主义，推翻国民党反动统治，完成新民主主义革命，建立了中华人民共和国，实现了近代以来中国人梦寐以求的民族独立、人民当家作主。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

600. 社会主义和谐社会的总要求是共同建设、共同享有。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

601. 社会主义精神文明建设包括思想道德建设和科学文化建设两个方面。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

602. 社会主义民主与资本主义民主的根本区别在于是否实现人民当家作主。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

603. 社会主义生态文明就是要尊重自然，改造自然，保护自然。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

604. 社会主义是人类历史上全新的事业，由于中国是在极为落后的基础上进行社会主义革命和建设的，没有现成的经验可以借鉴，在前进道路上出现这样那样的曲折和失误是难以完全避免的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

605. 社会主义政治文明区别于资本主义政治文明的本质特征是：坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

606. 社会组织中党的基层组织，宣传和执行党的路线、方针、政策，领导工会、共青团等群团组织，教育管理党员，引领服务群众，推动事业发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

607. 生态文明观的核心是从“人统治自然”过渡到“人与自然协调发展”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

608. 省委书记张某是该省党的最高领导成员，代表省委领导全省工作，所以他的党员组织关系可直接挂在省里，不用编到某个支部。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

609. 深化外贸体制改革，有利于更好发挥贸易顺畅联通国内国际双循环的重要作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

610. 深化政治体制改革以保证人民当家作主为根本。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

611. 申请入党的人必须有两名党员作介绍人。这里的党员是指党员领导干部。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

612. 申请入党的人，要填写入党志愿书，要有一名正式党员作介绍人，要经过支部大会通过，就可以成为正式党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

613. 申请入党的同志要懂得端正入党动机，不是入党前一时的问题，而是入党后一辈子的事情。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

614. 十八大报告中提出，建设中国特色社会主义，总依据是社会主义初级阶段，总布局是五位一体，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

615. 十八届三中全会的主题是全面深化改革。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

616. 十八届三中全会提出，全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

617. 十八届三中全会指出，健全社会主义市场经济体制必须遵循的规律是政府对资源的直接配置。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

618. 十八届三中全会指出，全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是创新。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

619. 十八届四中全会强调，坚持依法治国首先要坚持司法独立和司法公正。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

620. 十八届四中全会强调，社会主义法治最根本的保证是党的领导。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

621. 十八届四中全会审议通过了《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》，指出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

622. 市场决定资源配置是市场经济的一般规律，市场经济本质上就是市场决定资源配置的经济。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

623. 时代在发展，事业在前进，我们不能简单拿马克思、恩格斯、列宁当年所说的话来套今天的中国实际，也不能简单拿党过去提出的一些具体理论观点和由此产生的具体政策举措来套今天的工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

624. 十二大党章第一次把入党誓词写入党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

625. 十二大党章规定，总书记必须从中央政治局常务委员会委员中产生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

626. 十二大通过的新党章是我党自执政以来最好的一部党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

627. 是否承认人民群众创造历史的主体作用，是区别唯物史观和唯心史观的根本标志。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

628. 十九大党章新增写了必须坚持以人民为中心的发展思想，坚持创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念的内容。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

629. 十六大党章增加了党徽党旗一章，明确提出中国共产党的党徽党旗是中国共产党的象征和标志。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

630. 十六大党章增写了党徽党旗一章，作为第十一章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

631. 十七大党章强调，中国特色社会主义事业总体布局是经济建设、政治建设、文化建设、社会建设四位一体的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

632. 十七大对党章的修改标志着中国共产党治国理政的新的发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

633. 十三大党章第四十六条规定，在中央人民代表大会，中央政治协商会议，人民团体和其他非党组织的经选举产生的领导机关中可以成立党组。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

634. 十三大党章修正案是中国共产党历史上唯一一次只对十二大党章的部分条文做了一些修改，没有改动总纲。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

635. 十四大党章是在十三大党章的基础上进行修改的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

636. 十五大党章明确规定，把邓小平理论确立为党的指导思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

637. 实现中国梦必须弘扬中国精神。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

638. 实现中国梦必须凝聚人类智慧。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

639. 实现中国梦既需要坚强的硬实力作后盾，也需要深厚的软实力作支撑，两者紧密联系、相辅相成。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

640. 实现中华民族伟大复兴的中国梦，就是要实现国家富强、民族振兴、人民幸福。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

641. 实现中华民族伟大复兴的中国梦，需要广泛汇聚团结奋斗的正能量。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

642. 实现中华民族伟大复兴是一项光荣而艰巨的事业，需要一代又一代中国人共同为之努力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

643. 实行党务公开是民主集中制原则之一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

644. 实行行政领导负责制的事业单位中党的基层组织，发挥政治核心作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

645. 首次将入党誓词载入党章是十三大党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

646. 首次增写了总纲部分的党章是八大党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

647. 受到留党察看处分的党员，其受处分前所担任的党内职务不会撤销。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

648. 受留党察看处分的党员没有党章规定的各种权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

649. 四大党章首次规定“凡有党员三人以上均得成立一支部”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

650. 四项基本原则是强国之路，是我们党、我们国家发展进步的活力源泉。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

651. 随着改革开放和社会主义市场经济的发展，中国工人阶级的先进性不断发展，党的阶级基础不断增强，工人阶级仍然是先进生产力的代表，仍然是一个与时倶进的阶级。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

652. 讨论并决定重大问题是党的全国代表大会的职权之一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

653. 特殊情况下，县级和县级以上各级党的委员会有权直接决定给党员以纪律处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

654. 填写入党志愿书只是入党必须履行的手续之一，即使在组织上入了党，思想上是否真正入党还要看入党后的言行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

655. 条件允许的情况下，入党宣誓仪式可安排在革命历史纪念馆、烈士陵园和革命英雄塑像前等场地举行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

656. 提升政治领导力，就是要聚焦加强党的政治领导，把讲政治的要求落实到基层党建全过程各方面。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

657. 推进新型城镇化，一个重要方面就是要以城带乡、以乡促城，实现城乡一体化发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

658. 推进中国式现代化是一个系统工程，需要统筹兼顾、系统谋划、整体推进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

659. 外贸是促进国内国际双循环的关键枢纽。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

660. 违规发放津贴补贴不属于违反中央八项规定精神问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

661. 违规公款旅游只要没有造成严重后果，就可以不追究责任。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

662. 违规使用公车只是个人行为，不违反规定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

663. 维护社会公平正义，全面推进国家各方面工作法治化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

664. 未经基层党委组织部门培训的发展对象，不能发展入党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

665. 未及时转移组织关系，导致介绍信过期的，在一年内可随时到原单位补办。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

666. 未来十年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

667. 为了构建社会主义和谐社会，必须严格区分和正确处理敌我矛盾和人民外部矛盾这两类不同性质的矛盾。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

668. 为了建设社会主义生态文明，必须坚持节约优先、保护优先、人为恢复为主的方针。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

669. 为了维护党的纯洁性，党组织必须严格考察要求入党同志的入党动机，通过必要的审查和考验，去发现哪些同志的入党动机是端正的，哪些同志的入党动机是不够端正的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

670. 为了维护党的纯洁性，党组织必须严格考察，要求入党同志的入党动机。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

671. 为了稳定土地承包关系，中共十五届三中全会通过的《中共中央关于农业和农村工作若干重大问题的决定》提出，土地承包期限在原来的基础上再延长50年不变。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

672. 为深化国家监察体制改革，组建了国家、省、市、县监察委员会，同党的纪律检查机关合署办公，实现对所有行使公权力的公职人员监察全覆盖。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

673. 唯有精神上站得住、站得稳，一个民族才能在历史洪流中屹立不倒、挺立潮头。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

674. 文化体制机制改革就是调整、破除不适应文化生产力发展的组织架构、规则和制度，激发创新创造活力，促进文化繁荣。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

675. 文明发展道路的特征是生产发展、生活富裕、生态良好。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

676. 我党继延安整风运动之后的又一次思想解放运动是粉碎“四人帮”后开展的真理标准问题的大讨论。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

677. 我国剥削制度被消灭的标志是土地改革的完成。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

678. 我国的基本国情可以描述为：我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

679. 我国的新民主主义革命发生在十月革命以后，属于世界无产阶级革命的范畴。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

680. 我国可再生能源发展取得显著成就。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

681. 我国目前农业生产的主要经营方式是集约化经营。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

682. 我国目前已经没有阶级斗争存在。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

683. 我国全面建设小康社会实践新时期最鲜明的特点是改革开放，最显著的成就是快速发展，最突出的标志是与时俱进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

684. 我国仍处在社会主义初级阶段是我们制定路线、方针、政策的根本出发点。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

685. 我国社会主义初级阶段的起始时间是1956年生产资料所有制的社会主义改造基本完成。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

686. 我国社会主义制度初步建立起来是在农业合作化基本完成以后。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

687. 我国已经建成世界上规模最大的教育体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

688. 我们党诞生于国家内忧外患、民族危难之时，一出生就铭刻着斗争的烙印，一路走来就是在斗争中求得生存、获得发展、赢得胜利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

689. 我们党能够取得一个又一个的成功，根源在“人民”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

690. 我们党是靠革命理想和铁的纪律组织起来的马克思主义政党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

691. 我们党始终坚持工人阶级先锋队的性质、坚持全心全意依靠工人阶级的立场没有变，也不会变。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

692. 我们党要做到长期执政，就必须永远保持同人民群众的血肉相联系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

693. 我们党在历史上出现过的右和“左”的错误，其根本原因即在于思想路线的错误。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

694. 我们党之所以历经百年而风华正茂、饱经磨难而生生不息，就是凭着那么一股革命加拼命的强大精神。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

695. 我们党作为百年大党，要始终得到人民拥护和支持，书写中华民族千秋伟业，必须始终牢记初心和使命，坚决清除一切弱化党的先进性、损害党的纯洁性的因素，坚决割除一切滋生在党的肌体上的毒瘤，坚决防范一切违背初心和使命、动摇党的根基的危险。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

696. 我们的生态系统质量和稳定性不断提升。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

697. 我们的责任，就是同全党同志一道，坚持党要管党、从严治党，切实解决自身存在的突出问题，切实改进工作作风，密切联系群众，使我们党始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

698. 我们讲的斗争，不是为了斗争而斗争，也不是为了一己私利而斗争，而是为了实现人民对美好生活的向往、实现中华民族伟大复兴知重负重、苦干实干、攻坚克难。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

699. 我们坚决向污染宣战，实施大气、水、土壤污染防治行动计划，集中力量打好蓝天、碧水、净土保卫战，解决突出生态环境问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

700. 我们深化对坚持以经济建设为中心重要性的认识，更加强调实现现代化必须以经济建设为中心 。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

701. 我们提出新时代解决台湾问题的总体方略，促进两岸交流合作，坚决反对“台独”分裂行径，坚决反对外部势力干涉，牢牢把握两岸关系主导权和主动权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

702. 我们要充分发挥基层党组织战斗堡垒作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

703. 我们要促进有效市场和有为政府更好结合。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

704. 我们要加快构建完整内需体系，形成国内超大规模市场优势。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

705. 我们要加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

706. 我们要坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

707. 我们要坚持党中央对进一步全面深化改革的集中统一领导。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

708. 我们要坚持高水平对外开放。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

709. 我们要坚持绿水青山就是金山银山的理念。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

710. 我们要坚持农业农村优先发展，完善乡村振兴投入机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

711. 我们要坚持人民城市人民建、人民城市为人民。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

712. 我们要坚持社会主义市场经济发展方向不动摇，以经济建设为中心推动全面改革更加深入。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

713. 我们要坚持社会主义市场经济改革方向。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

714. 我们要坚持以人民为中心，尊重人民主体地位和首创精神，人民有所呼、改革有所应，做到改革为了人民、改革依靠人民、改革成果由人民共享。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

715. 我们要建立健全把社会效益放在首位、社会效益和经济效益相统一的文化创作生产体制机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

716. 我们要健全新型举国体制，提升国家创新体系整体效能。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

717. 我们要客观真实向世界讲好中国故事，讲好中国共产党故事，讲好我们正在经历的新时代故事。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

718. 我们要谋划进一步全面深化改革重大举措，为推动高质量发展、加快中国式现代化建设持续注入强大动力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

719. 我们要深化体制机制改革，加快形成和发展新质生产力，为高质量发展夯实基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

720. 我们要实现高水平科技自立自强，进入创新型国家前列。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

721. 我们要探索建立境外项目风险的全天候预警评估综合服务平台，及时预警、定期评估。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

722. 我们要提升基层党组织的群众组织力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

723. 我们要推动科技创新和产业创新深度融合，助力发展新质生产力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

724. 我们要推动新时代中国经济由高速增长转向高质量发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

725. 我们要推进高质量共建“一带一路”行稳致远。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

726. 我们要完善党委领导、政府负责、部门联动、军地联合、社会协同、公众参与、科技支撑、法治保障的治理体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

727. 我们要完善上下贯通、执行有力的组织体系，确保党中央决策部署有效落实。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

728. 我们要为非公有制经济发展营造良好环境、提供更多机会，完善民营企业参与国家重大项目建设长效机制，支持有能力的民营企业牵头承担国家重大技术攻关任务，规范涉民营企业行政检查。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

729. 我们要为民营企业发展创造充足的市场空间，弘扬新时代企业家精神。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

730. 我们要围绕解决突出矛盾设置改革议题，优化重点改革方案生成机制，坚持真理、修正错误，及时发现问题、纠正偏差。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

731. 我们一定要认识到，城镇和乡村是互促互进、共生共存的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

732. 我们应长期把推动经济稳定增长放在发展首位，宏观经济治理要在多重目标中寻求系统动态平衡。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

733. 无产阶级是一个先进的阶级，所以无产阶级内部每一个人都很先进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

734. 五大章程第一次明确规定“党部的指导原则为民主集中制”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

735. 现代政党都是有政治纪律要求的，没有政治上的规矩不能成其为政党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

736. 乡村振兴要靠人才、靠资源。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

737. 现阶段党的工作重心是经济建设，现在又搞市场经济，只要是有经济头脑、善于经营的“能人”就可以入党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

738. 县级和县级以上各级党的常务委员会和纪律检查委员会有权直接决定给党员以纪律处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

739. 现在党内非工人出身的党员数量较多，党已不再是工人阶级先锋队。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

740. 习近平强调，我们党之所以有自我革命的勇气，是因为我们党除了国家、民族、人民的利益，没有任何自己的特殊利益。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

741. 习近平强调，要增强斗争本领，科学预见形势发展的未来走势、蕴藏其中的机遇和挑战、有利因素和不利因素，透过现象看本质，抓好战略谋划，牢牢掌握斗争主动权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

742. 习近平强调，勇于自我革命，是我们党最鲜明的品格，也是我们党最大的优势。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

743. 习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是中华文化和中国精神的时代精华，实现了马克思主义中国化新的飞跃。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

744. 习近平指出，改革开放和社会主义建设新时期，我们党作出把党和国家工作中心转移到经济建设上来、实行改革开放的历史性决策，大力推进实践基础上的理论创新、制度创新、文化创新以及其他各方面创新，实行社会主义市场经济体制，实现了从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破，实现了人民生活从温饱不足到总体小康、奔向全面小康的历史性跨越，为中国式现代化提供了充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

745. 习近平指出，国家安全和社会稳定是改革发展的前提。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

746. 习近平指出，只有国家安全和社会稳定，改革发展才能不断推进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

747. 习近平总书记关于党的建设的重要思想具有重大世界意义，为全球化时代世界政治文明发展提出了中国主张、提供了中国方案，为人类政治文明进步贡献了中国智慧、指明了中国方向。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

748. 习近平总书记强调，我们要抓住建党一百年这个重要节点，从具有许多新的历史特点的伟大斗争出发，总结运用党在不同历史时期成功应对风险挑战的丰富经验，做好较长时间应对外部环境变化的思想准备和工作准备。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

749. 习近平总书记强调，中国人的饭碗任何时候都要牢牢端在自己的手上。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

750. 习近平总书记说：“老百姓是天，老百姓是地。忘记了人民，脱离了人民，我们就会成为无源之水、无本之木，就会一事无成。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

751. 习近平总书记指出，发展中国家有权利也有能力基于自身国情自主探索各具特色的现代化之路。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

752. 新党章规定，党的总支委员会、支部委员会每届任期为两年或三年。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

753. 新发展阶段是我们党带领人民迎来从站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

754. 辛亥革命第一次推翻了封建主义，恢复了国家的主权，使中国走上了独立、民主、富强之路。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

755. 新民主主义革命的性质是无产阶级社会主义革命。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

756. 新民主主义革命时期，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人团结带领人民，浴血奋战、百折不挠，打败日本帝国主义，推翻国民党反动统治，完成新民主主义革命，建立了中华人民共和国，实现了近代以来中国人梦寐以求的民族独立、人民当家作主。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

757. 新民主主义革命由无产阶级领导，但并不消灭一般的资本主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

758. 新时代党的组织路线是历史的也是现实的、是理论的也是实践的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

759. 新时代党的组织路线是：全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，以组织体系建设为重点，着力培养忠诚干净担当的高素质干部，着力集聚爱国奉献的各方面优秀人才，坚持德才兼备、以德为先、任人唯贤，为坚持和加强党的全面领导、坚持和发展中国特色社会主义提供坚强组织保证。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

760. 新时代，我国经济总体保持中高速增长。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

761. 新时期加强干部队伍建设的“四化”方针是：革命化、年轻化、知识化、现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

762. 新文化运动的基本口号是反帝反封建。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

763. 新形势下，我们党面临着许多严峻挑战，党内存在着许多亟待解决的问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

764. 新修订的《中国共产党党员权利保障条例》从党的建设这一实际出发，对党员权利作出了更加明确、具体的规定，确定了一系列维护党内民主、保障党员权利的制度，使条例的内容更加详实丰富，更具有操作性、实效性。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

765. 新修订的《中国共产党党员权利保障条例》规定党员权利保障应当遵循坚持权利和义务相统一，切实履行党章规定的义务，正确行使各项权利，在宪法和法律的范围内活动。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

766. 新修订的《中国共产党党员权利保障条例》规定各省、自治区、直辖市党委可以根据本条例制定实施细则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

767. 新修订的《中国共产党党员权利保障条例》可分为三大板块。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

768. 新修订的《中国共产党党员权利保障条例》由原来的38条增加到了52条。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

769. 新征程上，必须把美丽中国建设摆在强国建设、民族复兴的突出位置。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

770. 新中国成立后，毛泽东同志团结带领人民自力更生、发愤图强，进行新民主主义革命，消灭延续几千年的封建剥削压迫制度，确立社会主义基本制度，推进社会主义建设。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

771. 新中国建立后，对国民党政府同各国建立的外交关系部分予以承认。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

772. 新中国建立后，我们党对富农的政策是：彻底消灭富农。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

773. 新中国宣布成立后，中国政府宣布愿意同世界上一切国家无条件建立外交关系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

774. 吸收新的社会阶层中的先进分子入党，这是我们党有信心、有力量的表现。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

775. 系统地阐明关于社会主义初级阶段的理论是在中共十三大上。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

776. 修订后的《中国共产党党员权利保障条例》第三章设“保障措施”，系统规定了二十项保障措施。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

777. 修订后的《中国共产党党员权利保障条例》根据新时代党的建设的新要求，结合党员权利保障实际中面临的一些新问题、新挑战，进行了与时俱进的创新性规定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

778. 修订后的《中国共产党党员权利保障条例》将党章规定的八项权利进行了具体细化，概括为十三项具体权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

779. 学习所在单位发生变动，应当及时报告原单位党组织，原单位党组织应当及时将培养教育等有关材料转交现单位党组织。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

780. 延安整风运动的方针是“惩前毖后，治病救人”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

781. 延安整风运动的任务是：反对主观主义以整顿学风，反对宗派主义以整顿党风，反对党八股以整顿文风。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

782. 严格履行入党手续，既麻烦，又没有必要，可以灵活处理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

783. 严密的组织体系是我们党从胜利走向胜利的制胜秘诀和传家法宝。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

784. 严密的组织体系是我们党作为马克思主义政党的鲜明特征和优势所在。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

785. 严重触犯刑律的中央委员会委员、候补委员，由中央政治局决定开除其党籍。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

786. 要把严的标准、严的措施贯穿于管党治党全过程和各方面。坚持依规治党、标本兼治，不断健全党内法规体系，坚持把纪律挺在前面，加强组织性纪律性，在党的纪律面前人人平等。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

787. 要高举爱国主义、社会主义旗帜，牢牢把握大团结大联合的主题，坚持一致性和多样性统一，找到最大公约数，画出最大同心圆。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

788. 要更好应对前进道路上各种可以预见和难以预见的风险挑战，我们必须从历史中获得启迪，从历史经验中提炼出克敌制胜的法宝。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

789. 要巩固马克思主义指导地位，当前应坚持不懈的用马克思主义中国化最新成果来武装全党，教育人民。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

790. 要坚持无禁区、全覆盖、零容忍，坚持重遏制、强高压、长震慑，坚持受贿行贿一起查，坚决防止党内形成利益集团。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

791. 一般情况下，对地方各级委员会委员和候补委员的处分，必须经过上级党的委员会批准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

792. 一大党纲提出了彻底地反对帝国主义和反对封建主义的民主革命纲领。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

793. 一大党纲提出了党的最终奋斗目标。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

794. 一大纲领规定入党必须经党员一人介绍。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

795. 以邓小平为核心的第二代中央领导集体制定了党在新时期的正确的政治路线，指出民主集中制是社会主义制度的重要组成部分，促成了民主集中制原则从内容到形式上的又一次新的发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

796. 一个国家是不是民主，应该由这个国家的人民来评判，而不应该由外部少数人指手画脚来评判。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

797. 一个国家走向现代化，既要遵循现代化一般规律，更要符合本国实际，具有本国特色。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

798. 一个人入党的动机是不是正确，往往同他对共产主义事业和无产阶级政党的认识正确不正确、深刻不深刻没有直接关系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

799. 一个人入了党，就永远成了党员，不论到什么地方或单位，凭其入党材料，就可承认他为党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

800. 一个申请入党的同志，当他履行了入党手续，从被批准为预备党员之日起，就有了党籍。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

801. 一个中心、两个基本点，是相互贯通、相互依存、不可分割的统一整体。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

802. 以经济建设为中心是兴国之要，解决我国所有问题的关键是改革。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

803. 一九五四年颁布的宪法，第一次把民主集中制写进了条文中，规定民主集中制不仅党要遵守，政府也要遵守。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

804. 因为政党自身的利益，所以没有政党可以做到真心为人民服务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

805. 已延长一次预备期的预备党员，经审查后，可以再延长一年预备期。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

806. 以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，是全党全国各族人民在新时代新征程的中心任务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

807. 勇于自我革命是中国共产党区别于其他政党的显著标志。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

808. 有关全国性的重大政策问题，只有党中央有权作出决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

809. 有三分之一以上的省一级组织提出要求，党的全国代表大会可以提前举行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

810. 有树立正确的入党动机，才能在加入中国共产党后才能经受住执政的考验，改革开放的考验。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

811. 优秀的未成年人也可以申请入党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

812. 由于欠账过多、基础薄弱，我国城乡发展不平衡不协调的矛盾依然比较突出，加快推进城乡发展一体化意义更加凸显、要求更加紧迫。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

813. 由于中国工人阶级深受帝国主义、封建主义和资本主义的三重压迫，也由于中国的半殖民地半封建的社会性质，中国共产党没有产生改良主义的社会基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

814. 预备党员必须向党组织进行入党宣誓。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

815. 预备党员不履行党员义务，不具备党员条件的，应当继续延长预备期直至合格。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

816. 预备党员的权利同正式党员一样。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

817. 预备党员的权利、义务同正式党员一样。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

818. 预备党员的权利，除了没有表决权、选举权和被选举权以外，也同正式党员一样。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

819. 预备党员的预备期从上级党委批准之日起计算。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

820. 预备党员的预备期满，自动成为正式党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

821. 预备党员的预备期为一年。党组织对预备党员应当认真教育和考察。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

822. 预备党员的预备期为一年，不得因为表现突出或其他原因提前转正。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

823. 预备党员的预备期为一年，从支部发展大会通过预备党员之日算起。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

824. 预备党员的预备期也要计入党龄。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

825. 预备党员的预备期，从支部大会通过他为预备党员之日算起。党员的党龄，从支部大会通过他为预备党员之日算起。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

826. 预备党员可以不履行党员的义务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

827. 预备党员入党宣誓是发展党员工作的必经程序，是对新党员进行的一次庄严的、生动的党性教育。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

828. 预备党员虽有党籍，但不计算党龄。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

829. 预备党员延长预备期后仍不具备党员条件，支部大会可以作出再延长一次预备期决定。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

830. 预备党员也有权要求罢免或撤换不称职的干部。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

831. 预备党员因违纪受到行政处分应取消预备党员资格。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

832. 预备党员预备期曾为4个月。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

833. 预备党员预备期满，党的支部应当及时讨论他能否转为正式党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

834. 预备党员预备期满，自动成为正式党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

835. 预备党员在预备期内出现违反校规校纪，未能按时完成学业等情况延长预备期。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

836. 预备党员政治素质差，表现不好的，可以做劝其退党处理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

837. 预备党员转为正式党员，或延长预备期，或取消预备党员资格，都应当经支部大会讨论通过和上级党组织批准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

838. 预备党员转为正式党员，应当经支部大会讨论通过和上级党组织批准，但延长预备期或取消预备党员资格不必经支部大会讨论通过和上级党组织批准。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

839. 预备党员转正后，无人事档案的，建立党员档案，由所在党委或县级党委组织部门保存。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

840. 预备期的学习包括业务学习和政治学习。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

841. 允许其他社会阶层中的先进分子入党，意味着党员成分的多样性。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

842. 与所有其他社会的基本矛盾一样，社会主义社会的基本矛盾是具有对抗性的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

843. 与中共十五大一样，中共十六大政治报告的灵魂是高举邓小平理论伟大旗帜。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

844. 在20世纪60年代初，毛泽东在读完苏联《政治经济学教科书》后指出，在我们这样的国家，完成社会主义建设是一个艰巨任务，建成社会主义不要讲得过早了。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

845. 在当代，中国共产党代表全国广大人民群众的利益，已经不再代表工人阶级利益。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

846. 在党的地方各级代表大会和基层代表大会闭会期间，上级党的组织认为有必要时，可以调动或者指派下级党组织的负责人。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

847. 在党的会议上不负责任地批评党的任何组织和任何党员，是每名党员享有的一项基本权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

848. 在党的会议上，党员有权批评任何党员，但不能批评党的组织。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

849. 在党的历史上第一次明确提出了建立社会主义市场经济体制的目标模式是在中共十四大上。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

850. 在党的文件中正式提出“三步走”发展战略是中共十三大。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

851. 在党的政治生活中必须坚持民主集中制原则，这对严肃党内政治生活、深化全面从严治党具有十分重要的意义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

852. 在党章中规定党的各级组织要按规定实行党务公开政务公开，党的各级代表大会代表实行任期制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

853. 在第一次大革命时期，中国共产党之所以同意与孙中山领导的国民党建立统一战线，主要是因为孙中山具有共产主义思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

854. 在发展中保障和改善民生是中国式现代化的重大任务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

855. 在各种重大斗争中，我们要坚持增强忧患意识和保持战略定力相统一、坚持战略判断和战术决断相统一、坚持斗争过程和斗争实效相统一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

856. 在国际事务中，坚持正确义利观，维护我国的独立和主权，反对霸权主义和强权政治，维护世界和平，促进人类进步，推动构建人类命运共同体，推动建设持久和平、共同繁荣的和谐世界。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

857. 在经过两年以上培养教育和考察、基本具备党员条件的入党积极分子，才能列为发展对象。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

858. 在抗美援朝时，毛泽东提出了“一切反动派都是纸老虎”的著名论断。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

859. 在毛泽东晚年，由于一言堂、个人崇拜等家长作风，党的民主集中制建设出现了严重挫折。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

860. 在全国代表大会闭会期间，中央委员会领导党的全部工作，对外代表中国共产党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

861. 在社会主义初级阶段的纲领中，经济领域的目标和要求是“繁荣”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

862. 在社会主义初级阶段的纲领中，社会领域的目标和要求是“和谐”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

863. 在社会主义初级阶段的纲领中，思想文化领域的目标和要求是“繁荣”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

864. 在社会主义初级阶段的纲领中，政治领域的目标和要求是“公平”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

865. 在社会主义初级阶段，党员标准应适当降低。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

866. 在社会主义生态文明建设上，要坚持生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

867. 在审批接收新党员前，二级党委要指派专人（党委委员或党总支负责人）与发展对象谈话。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

868. 在十八届中共中央政治局常委同中外记者见面时，习近平总书记说：“人民对美好生活的向往，就是我们的奋斗目标。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

869. 在十六大中提出在第三步战略目标将实现人均国内生产总值翻三倍的历史性跨越。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

870. 在十三大通过的党章规定，可以经过预选产生候选人名单，然后进行正式选举。也可以不经过预选，采取候选人多于应选人数的办法进行选举。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

871. 在四项基本原则中，核心是坚持中国共产党的领导地位。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

872. 在四项基本原则中，核心是要坚持中国共产党的领导地位。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

873. 在讨论预备党员转正时，必须通过党员支部大会讨论做出决议，上级党组织批准，本人不能参加支部大会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

874. 在特殊情况下，党的中央和省、自治区、直辖市委员会可以直接接收党员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

875. 在我党的一切实际工作中，凡属正确的领导，必须是从群众中来，到群众中去。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

876. 在我国社会主义初级阶段社会的主要矛盾仍然是生产力同生产关系、经济基础同上层建筑的矛盾。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

877. 在我们党内，毛泽东最早提出了马克思主义中国化的思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

878. 在无产阶级夺取政权后，民主集中制进一步发展成为各国国家机关和人民团体的组织原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

879. 在新的世纪，我们党要完成的三大历史任务是：建成社会主义市场经济体系、完成祖国统一、维护世界和平和促进共同发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

880. 在新民主主义革命中，资产阶级虽然一定程度上也属于革命的动力，但任何资产阶级都不可能成为革命的同盟军。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

881. 在新时代，以习近平同志为核心的党中央提出并贯彻以人民为中心的发展思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

882. 在新修订的党章中把党的基本路线中的奋斗目标表述为“把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

883. 在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了中国式现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

884. 在战略上，红军是以少胜多的，在战术上也同样是以少胜多的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

885. 在正式文件中，毛泽东思想首次出现于1945年的中共七大刘少奇的报告《论党》里。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

886. 在哲学问题上，马克思主义主张把握事物的本质和规律，而“后现代主义”和“新自由主义”则否定本质和规律的存在。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

887. 在中国共产党第二十次全国代表大会开幕会上，全体参会人员向老一辈已故无产阶级革命家和革命先烈默哀。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

888. 在中国，离开了中国共产党的领导，任何革命都不可能成功。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

889. 在组织上入了党，思想上也就入了党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

890. 赞成人数超过应到会有表决权的正式党员的半数，才能通过接受预备党员的决议。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

891. 增强绿水青山就是金山银山的意识，坚持节约资源和保护环境的基本国策。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

892. 增强绿水青山就是金山银山的意识，坚持节约资源和保护环境的基本国策，坚持节约优先、保护优先、自然恢复为主的方针。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

893. 掌握马克思主义，最重要的是掌握它的精神实质，运用马克思主义，最重要的是运用它的立场、观点、方法来认识和分析实际问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

894. 针对执政党的特点，毛泽东始终把坚待实事求是和密切联系群众作为党风建设的重点。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

895. 正确的动机是正确行动的精神力量。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

896. 正确的入党动机是天生的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

897. 正确政治路线决定正确组织路线，正确组织路线服务保证正确政治路线。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

898. 正式确定每年的7月1日为中国共产党的建党日是在1949年新中国成立时。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

899. 正式确定“一个中心、两个基本点”为党的基本路线是在中共十三大上。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

900. 政治功能是党组织的基本功能。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

901. 政治审查的基本方法是：同本人谈话、查阅有关档案材料、找有关单位和人员了解情况以及必要的函调或外调。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

902. 政治属性是党组织的根本属性。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

903. 支部大会讨论两个以上的发展对象入党时，必须逐个讨论和表决。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

904. 支部党员发展大会时，因故不能到会的有表决权的正式党员，在支部大会召开前正式向党支部提出书面意见的，应当统计在票数内。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

905. 支部委员会应当充分听取入党介绍人关于发展对象的情况汇报，对发展对象的情况进行集体讨论。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

906. 只要承认党纲党章，就可以做党员，不必参加党的一个组织。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

907. 只要承认党纲党章，就可以做党员，会模糊党和阶级的界限，改变党的工人阶级先锋队的性质，使党变成一个涣散的俱乐部。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

908. 只有党才能成为中国特色社会主义事业的领导核心。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

909. 只有强调从思想上建党，才能保持党的先进性和纯洁性，从而不断增强党在社会上的影响力和凝聚力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

910. 只有社会主义才能救中国，只有改革开放才能发展中国、发展社会主义、发展马克思主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

911. 只有为献身共产主义，为实现党的宗旨而要求入党，才是唯一正确的入党动机。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

912. 只有中国共产党才能够肩负起民族的希望，才能领导中国人民把历史推向前进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

913. 执政理念是用以指导党的执政活动的根本原则。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

914. 重大问题集体决策制度是贯彻民主集中制原则的体现，旨在防止“一言堂”“少数人说了算”，避免在重大问题决策上的失误，确保决策的科学性与民主性。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

915. 中共八大指出，在我国社会主义制度已经建立的情况下，国内的主要矛盾已不是社会主义同资本主义的矛盾。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

916. 中共二大提出党的一切运动都必须深入到广大的群众里面去。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

917. 中共六大首次规定毛泽东思想为中国共产党的指导思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

918. 中共七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

919. 中共七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

920. 中共十八届四中全会提出，法律的生命力和法律的权威在于实施。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

921. 中共十二大首次明确提出的命题是建设有中国特色的社会主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

922. 中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了以人为本、全面协调可持续发展的科学发展观。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

923. 中共十七大报告指出，科学发展、社会和谐是发展中国特色社会主义的基本要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

924. 中共十七大第一次明确提出和科学阐释了中国特色社会主义理论体系这个意义深远的科学概念。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

925. 中共十五大的主题是：高举邓小平理论伟大旗帜，全面贯彻“三个代表”重要思想。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

926. 中共十一届三中全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

927. 中共十一届三中全会前，我们最大的失误就是忽视了发展生产力，没有把经济建设工作放在一切工作的首位。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

928. 中共十一届三中全会以前，我们党对时代主题的认识可归结为：战争与革命。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

929. 中共五大没有专门讨论修改党章的问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

930. 中共五大于1927年６月１日通过了《中国共产党第三次修正章程议决案》。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

931. 中共中央是我国的权力机关，全国人大、国务院、全国政协都是中央的执行机关。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

932. 中共中央政治局是党的最高权力机关。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

933. 中国半殖民地半封建的国情决定了中国社会的主要矛盾是中华民族与帝国主义的矛盾和人民大众与封建主义的矛盾，其中中华民族与帝国主义的矛盾是各种矛盾中最主要的矛盾。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

934. 中国革命的经验教训证明，“左”和右都会葬送无产阶级领导权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

935. 中国革命的主力军是工人阶级。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

936. 中国共产党100多年团结带领中国人民追求民族复兴的历史，也是一部不断探索现代化道路的历史。经过数代人不懈努力，我们走出了中国式现代化道路。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

937. 中国共产党包括工人阶级的全部成员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

938. 中国共产党并不是一开始就坚持了马克思列宁主义的建党原则的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

939. 中国共产党除了人民的利益之外，没有自己的特殊利益。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

940. 中国共产党党员是中国工人阶级的有共产主义觉悟的先锋战士。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

941. 中国共产党党员永远是劳动人民的普通一员。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

942. 中国共产党党员永远是劳动人民的普通一员，除了法律和政策规定范围内的个人利益和工作职权以外，所有共产党员都不得谋求任何私利和特权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

943. 中国共产党的阶级基础是工人阶级。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

944. 中国共产党的历史上反复出现的右倾和“左”倾机会主义错误，从思想根源上说都是唯心主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

945. 中国共产党的民主集中制建设从来就不是一帆风顺的。在不同时期，总是出现这样那样的偏差。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

946. 中国共产党的任何一级组织直至中央都无权剥夺党章规定的党员权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

947. 中国共产党的三大优良作风是理论联系实际；密切联系群众；批评与自我批评。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

948. 中国共产党的性质是全心全意为人民服务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

949. 中国共产党的执政地位是历史和人民的选择。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

950. 中国共产党的宗旨是立党为公、执政为民。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

951. 中国共产党第二次修正章程为四大党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

952. 中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议，于2024年7月15日至18日在北京举行。会议审议通过了《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

953. 中国共产党第三次代表大会决定共产党员以个人身份加入国民党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

954. 中国共产党第十五次全国代表大会通过了关于《中国共产党章程修正案》的决议，把邓小平理论确立为中国共产党的指导思想并载入党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

955. 中国共产党第一次代表大会召开的时间是1921年7月1日。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

956. 中国共产党第一次全国代表大会制订了党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

957. 中国共产党根基在人民、血脉在人民、力量在人民。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

958. 中国共产党纪律检查机关是我国政府的重要机构组成部分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

959. 中国共产党纪律检查机关是指党的中央纪律检查委员会和党的地方各级纪律检查委员会。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

960. 中国共产党全国代表大会每5年举行一次。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

961. 中国共产党是按照民主集中制的原则建立起来的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

962. 中国共产党是马克思列宁主义与中国革命相结合的产物。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

963. 中国共产党是马克思列宁主义与中国工人运动相结合的产物。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

964. 中国共产党是世界上最大的马克思主义执政党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

965. 中国共产党十一届三中全会全会一致通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

966. 中国共产党十一届三中全会中心议题是讨论把全党工作重点转移到社会主义现代化建设上来。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

967. 中国共产党是用马克思主义武装起来的，历来高度重视建立和巩固党的组织，随着党的事业发展和党的中心任务变化，形成并不断完善了包括党的中央组织、地方组织、基层组织在内的严密组织体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

968. 中国共产党是中国各族人民的领导核心。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

969. 中国共产党是中国工人阶级和农民阶级的先锋队。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

970. 中国共产党是最高政治领导力量。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

971. 中国共产党以马列主义、毛泽东思想、邓小平理论、江泽民思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想作为自己的行动指南。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

972. 中国共产党一向将集体领导作为党的领导的最高原则之一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

973. 中国共产党以议会制为根本组织制度和领导制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

974. 中国共产党由工人阶级先进分子所组成，其他阶级出身的具备党员条件的人不能入党。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

975. 中国共产党由工人阶级先进分子所组成，吸收其他阶级出身的人入党就改变了党的工人阶级先锋队性质。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

976. 中国共产党在中国革命事业中的领导地位，是由党的纲领决定的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

977. 中国共产党之所以能够完成近代以来各种政治力量不可能完成的艰巨任务，就在于始终把马克思主义这一科学理论作为自己的行动指南，并坚持在实践中不断丰富和发展马克思主义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

978. 中国共产党最大政治优势是密切联系群众。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

979. 中国工农红军进行的两万五千里长征是在第五次反“围剿”失败的背景下进行的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

980. 中国人民民主革命取得伟大胜利的重要标志是中国人民政治协商会议的召开。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

981. 中国人民政治协商会议第一次全体会议决定，以《义勇军进行曲》为代国歌。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

982. 中国人民政治协商会议第一届全体会议制定的《共同纲领》规定，对国民党政府与外国政府所签订的各项条约和协定，一律宣布废除。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

983. 中国式现代化既基于自身国情、又借鉴各国经验，既传承历史文化、又融合现代文明，既造福中国人民、又促进世界共同发展，是我们强国建设、民族复兴的康庄大道，也是中国谋求人类进步、世界大同的必由之路。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

984. 中国式现代化是全体人民共同富裕的现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

985. 中国式现代化是人口规模巨大的现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

986. 中国式现代化是我们党领导全国各族人民在长期探索和实践中历经千辛万苦、付出巨大代价取得的重大成果。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

987. 中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

988. 中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化。物质富足、精神富有是社会主义现代化的根本要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

989. 中国式现代化是一种全新的人类文明形态。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

990. 中国特色社会主义理论体系，就是包括邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观以及习近平新时代中国特色社会主义思想等重大战略思想在内的科学理论体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

991. 中国特色社会主义制度更加成熟更加定型，国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

992. 中国无产阶级作为独立的政治力量第一次登上历史舞台是在五四运动中。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

993. 中国新民主主义革命取得胜利的原因主要是有了无产阶级政党的领导。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

994. 中国新民主主义革命胜利的三大法宝：统一战线、武装斗争、群众路线。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

995. 中央八项规定对新闻报道没有具体要求，可随意报道。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

996. 中央八项规定精神的落实对党的建设和经济社会发展都具有重要意义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

997. 中央八项规定精神强调改进工作作风的核心是提高工作效率。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

998. 中央八项规定是改进工作作风、密切联系群众的重要举措。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

999. 中央八项规定要求改进警卫工作，不需要考虑联系群众。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1000. 中央财政事权原则上通过中央本级安排支出，减少委托地方代行的中央财政事权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1001. 中央书记处成员由中央政治局提名，中央委员会全体会议通过。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1002. 中央书记处是中央政治局和他的常务委员会的办事机构。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1003. 中央委员会全体会议由中央政治局召集，每年至少举行一次。中央政治局向中央委员会全体会议报告工作，接受监督。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1004. 中央委员会全体会议，每年至少举行一次。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1005. 中央委员会认为有必要，或者有四分之一以上的省一级组织提出要求，全国代表大会可以提前举行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1006. 中央委员会委员出缺，由中央委员会候补委员按照得票多少依次递补。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1007. 中央委员会委员和候补委员必须有十年以上的党龄。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1008. 中央委员会委员长的职务改称为“总书记”的党章是三大党章。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1009. 中央委员会员认为有必要，党的全国代表大会可以提前举行。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1010. 中央委员会总书记必须从中央政治局常务委员会委员中产生。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1011. 中央政治局是党的最高权力机关。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1012. 撰写入党申请书，一定要对党忠诚老实，联系实际行动谈思想认识，切忌抄书抄报，更要杜绝弄虚作假。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1013. 着重从思想上建党，归根结底是由坚持党的工人阶级先锋队性质的要求所决定的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1014. 总纲是党的基本纲领作为党章的前提和组成部分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1015. 纵观中国共产党的历史，干革命、搞建设、抓改革，都是为人民谋利益，让人民过上好日子。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1016. 最早站在马克思主义立场上向中国人民介绍马克思主义的是陈独秀。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1017. 遵义会议是中国共产党第一次独立自主地运用马克思列宁主义基本原理解决自己的路线、方针和政策方面问题的会议，使红军和党中央在极其危急的情况下得以保存下来。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1018. 尊重人民主体地位，保证人民当家作主，是我们党的一贯主张。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1019. 作风建设的关键是领导带头。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1020. 做好发展党员工作要以提高质量为核心，坚持党员标准、加强培养教育、严格日常管理、严肃纪律要求，着力提高党员队伍整体素质。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1021. 组织工作实行党中央集中统一领导，各级党委（党组）分级分类领导，组织部门专门负责，有关方面各司其职、密切配合的领导体制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1022. 组织力是组织的核心力量。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1023. “把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的路，建设有中国特色的社会主义”是邓小平在中共十一届三中全会上提出来的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1024. “枫桥经验”之一是“小事不出村，大事不出镇，矛盾不上交，就地化解”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1025. “好好干”是做给党员和党组织负责人看的，他们在场就拼命干，不在场就是另外一个样。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1026. “可能有这样一些共产党人，他们是不曾被拿枪的敌人征服过的，他们在这些敌人面前不愧为英雄的称号；但是经不起人们用糖衣裹着的炮弹的攻击，他们在糖弹面前要打败仗。我们必须预防这种情况。”毛泽东发出这一警告的时间是在中共七大上。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1027. “两个先锋队”的提出实现了党的阶级性和群众性的统一。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1028. “两个先锋队”是指中国共产党既是中国工人阶级的先锋队，也是农民阶级的先锋队。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1029. “理想信念就是共产党人精神上的‘钙’，没有理想信念，理想信念不坚定，精神上就会 ‘缺钙’，就会得‘软骨病’。”这句话是毛泽东说的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1030. “毛泽东思想”这一概念首先出现在王稼祥于1943年7月5日，在《解放日报》上发表的《中国共产党与中国民族解放的道路》一文中。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1031. “枪杆子里面出政权”是毛泽东在遵义会议上第一次提出的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1032. “让党员把身份亮出来”就是要增强广大党员的党员意识，牢记使命，时刻不忘自己党员身份，履行党员责任义务，发挥先锋模范作用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1033. “三个代表”是指党代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的基本利益。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1034. “三个代表”重要思想的提出，是我们党在自身建设问题上的一个重大理论突破。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1035. “三个代表”重要思想的提出，有力地推动了改革开放和现代化的跨世纪发展，也为中共十五大的召开奠定了思想基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1036. “三面红旗”指的是“大跃进”、人民公社和“文化大革命”。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1037. “十三五”时期是全面建成小康社会的决定性阶段。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1038. “文化大革命”的起止时间是1966年5月到1976年10月。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1039. “一带一路”是开放的倡议，有利于为全球经济治理提供更多中国方案。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1040. “一国两制”构想的提出，先是从解决台湾问题开始的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1041. “张思德同志是为人民利益而死的，他的死是比泰山还要重的。”这句话出自毛泽东的《为人民服务》这篇演讲。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1042. 《关于新形势下党内政治生活的若干准则》强调，党委（党组）主要负责同志必须发扬民主、善于集中、敢于担责。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1043. 《论共产党员的修养》中指出，每一个党员都应该愉快而严肃地下定自己的决心，来担负实现共产主义这种人类历史上空前伟大而艰难的任务。我们清楚地看到共产主义事业实现过程中的困难，同时，我们又清楚地了解这种困难是一定能够在千百万群众的革命发动中完全克服的，绝不为困难所吓倒。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1044. 《论共产党员的修养》中指出，为了坚持这种马克思列宁主义的修养方法，我们必须坚决反对和彻底肃清旧社会在教育和学习中遗留给我们的最大祸害之一——理论和实际的脱离。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1045. 《论共产党员的修养》中指出，无产阶级的最后解放，必然是全人类的最后解放。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1046. 《论共产党员的修养》中指出，一方面，在各国无产者的斗争中，共产党人强调和坚持整个无产阶级的不分民族的共同利益；另一方面，在无产阶级和资产阶级的斗争所经历的各个发展阶段上，共产党人始终代表整个运动的利益。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1047. 《论共产党员的修养》，是毛泽东同志于1945年5月在中共七大所作的关于修改党章的报告。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1048. 《少年中国说》反映了作者渴望祖国繁荣昌盛的爱国思想和积极乐观的民族自信心。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1049. 《新时代的中国国防》白皮书指出，解放军和武警部队原有77所院校整合为44所，重塑国防大学、国防科技大学。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1050. 《中共中央关于党的百年奋斗重大成就和历史经验的决议》以“十个明确”对习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容作了进一步概括。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1051. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》第一部分主要阐述进一步全面深化改革、推进中国式现代化的重大意义和总体要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1052. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出要健全推动经济高质量发展体制机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1053. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，必须增强文化自信，发展社会主义先进文化，弘扬革命文化，传承中华优秀传统文化，加快适应信息技术迅猛发展新形势，培育形成规模宏大的优秀文化人才队伍，激发全民族文化创新创造活力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1054. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，创新马克思主义理论研究和建设工程，实施哲学社会科学创新工程，构建中国哲学社会科学自主知识体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1055. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，构建适应全媒体生产传播工作机制和评价体系，推进主流媒体系统性变革。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1056. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，健全相关规则和政策，加快形成同新质生产力更相适应的生产关系，促进各类先进生产要素向发展新质生产力集聚，大幅提升全要素生产率。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1057. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，健全用党的创新理论武装全党、教育人民、指导实践工作体系，完善党委（党组）理论学习中心组学习制度，完善思想政治工作体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1058. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，深化网络管理体制改革，整合网络内容建设和管理职能，推进新闻宣传和网络舆论一体化管理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1059. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，完善高校科技创新机制，提高成果转化效能。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1060. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，完善生成式人工智能发展和管理机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1061. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》提出，完善义务教育优质均衡推进机制，探索逐步扩大免费教育范围。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1062. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，丰富人大代表联系人民群众的内容和形式。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1063. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，国家安全是中国式现代化行稳致远的重要基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1064. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，加快建立租购并举的住房制度，加快构建房地产发展新模式。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1065. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，坚持好、完善好、运行好人民代表大会制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1066. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，建立健全周边安全工作协调机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1067. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全常态化培训特别是基本培训机制，强化专业训练和实践锻炼，全面提高干部现代化建设能力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1068. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全社保基金保值增值和安全监管体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1069. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全生物安全监管预警防控体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1070. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，健全乡镇（街道）职责和权力、资源相匹配制度，加强乡镇（街道）服务管理力量。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1071. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1072. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，扩大年金制度覆盖范围，推行个人养老金制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1073. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，深化干部人事制度改革，鲜明树立选人用人正确导向。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1074. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，深化联合作战体系改革。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1075. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，探索加强新经济组织、新社会组织、新就业群体党的建设有效途径。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1076. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善党内法规，增强党内法规权威性和执行力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1077. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善和落实领导干部任期制，健全领导班子主要负责人变动交接制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1078. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，完善食品药品安全责任体系。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1079. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要健全粮食和食物节约长效机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1080. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要健全依法治军工作机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1081. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要健全战建备统筹推进机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1082. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要深化跨军地改革。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1083. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要深入推进政治建军。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1084. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要完善人民军队领导管理体制机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1085. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要完善重大决策咨询评估机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1086. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》指出，要优化军委机关部门职能配置。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1087. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，构建促进专精特新中小企业发展壮大机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1088. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，建立职务科技成果资产单列管理制度，深化职务科技成果赋权改革。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1089. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，以经济体制改革为牵引，以促进社会公平正义、增进人民福祉为出发点和落脚点。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1090. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，允许科研类事业单位实行比一般事业单位更灵活的管理制度，探索实行企业化管理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1091. 《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》中指出，支持企业主动牵头或参与国家科技攻关任务。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1092. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》第一部分为第一板块，是总论，主要阐述进一步全面深化改革、推进中国式现代化的重大意义和总体要求。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1093. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，规范非税收入管理，适当下沉部分非税收入管理权限，由地方结合实际差别化管理。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1094. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，加快完善中央银行制度，畅通货币政策传导机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1095. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，建立促进高质量发展转移支付激励约束机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1096. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，建立增强资本市场内在稳定性长效机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1097. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，适当加强中央事权、提高中央财政支出比例。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1098. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，提高上市公司质量，强化上市公司监管和退市制度。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1099. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，推动金融高水平开放，稳慎扎实推进人民币国际化，发展人民币离岸市场。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1100. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，推进消费税征收环节后移并稳步下划地方，完善增值税留抵退税政策和抵扣链条，优化共享税分享比例。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1101. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善金融监管体系，依法将所有金融活动纳入监管，强化监管责任和问责制度，加强中央和地方监管协同。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1102. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善金融机构定位和治理，健全服务实体经济的激励约束机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1103. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，完善政府债务管理制度，建立全口径地方债务监测监管体系和防范化解隐性债务风险长效机制，加快地方融资平台改革转型。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1104. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》提出，中央财政事权原则上通过中央本级安排支出，减少委托地方代行的中央财政事权。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1105. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：按照自愿、弹性原则，稳妥有序推进渐进式延迟法定退休年龄改革。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1106. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：必须更好发挥市场机制作用，创造更加公平、更有活力的市场环境，实现资源配置效率最优化和效益最大化，既“放得活”又“管得住”，更好维护市场秩序、弥补市场失灵，畅通国民经济循环，激发全社会内生动力和创新活力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1107. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：必须统筹新型工业化、新型城镇化和乡村全面振兴，全面提高城乡规划、建设、治理融合水平，促进城乡要素平等交换、双向流动，缩小城乡差别，促进城市和农村共同繁荣发展。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1108. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：当前和今后一个时期是以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业的关键时期。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1109. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：到二〇三〇年，全面建成高水平社会主义市场经济体制，中国特色社会主义制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化，基本实现社会主义现代化，为到本世纪中叶全面建成社会主义现代化强国奠定坚实基础。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1110. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：对侵犯各种所有制经济产权和合法利益的行为实行同责同罪同罚，完善惩罚性赔偿制度。加强产权执法司法保护，防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷，健全依法甄别纠正涉企冤错案件机制。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1111. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：鼓励和引导高校、科研院所按照先付费后使用方式把科技成果许可给中小微企业使用。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1112. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：加快新一代信息技术全方位全链条普及应用，发展工业互联网，打造具有国际竞争力的数字产业集群。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1113. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：建立产业链供应链安全风险评估和应对机制。完善产业在国内梯度有序转移的协作机制，推动转出地和承接地利益共享。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1114. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：加强公平竞争审查刚性约束，强化反垄断和反不正当竞争，清理和废除妨碍全国统一市场和公平竞争的各种规定和做法。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1115. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：面对纷繁复杂的国际国内形势，面对新一轮科技革命和产业变革，面对人民群众新期待，必须继续把发展推向前进。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1116. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：深化国资国企改革，完善管理监督体制机制，增强各有关管理部门战略协同，推进国有经济布局优化和结构调整，推动国有资本和国有企业做强做优做大，增强核心功能，提升核心竞争力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1117. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：深化科技评价体系改革，加强科技伦理治理，严肃整治学术不端行为。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1118. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：推动技术革命性突破、生产要素创新性配置、产业深度转型升级，推动劳动者、劳动资料、劳动对象优化组合和更新跃升，催生新产业、新模式、新动能，发展以高技术、高效能、高质量为特征的生产力。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1119. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：推动民营企业向关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域集中，向关系国计民生的公共服务、应急能力、公益性领域等集中，向前瞻性战略性新兴产业集中。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1120. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：完善立德树人机制，推进大学、大专、职业技校思政课一体化改革创新，健全德智体美劳全面培养体系，提升教师教书育人能力，健全师德师风建设长效机制，深化教育评价改革。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1121. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：完善流通体制，加快发展物联网，健全一体衔接的流通规则和标准，降低全社会物流成本。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1122. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：优化区域教育资源配置，建立同人口变化相协调的基本公共教育服务供给机制。完善义务教育优质均衡推进机制，探索逐步扩大免费教育范围。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1123. 《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决议》指出：支持有能力的民营企业牵头承担国家重大技术攻关任务，向民营企业进一步开放国家重大科研基础设施。完善民营企业融资支持政策制度，破解融资难、融资贵问题。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1124. 《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》指出，设立国家安全委员会，完善国家安全体制和国家安全战略，确保国家安全。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1125. 《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，对具备转移组织关系条件的流动党员，流出地和流入地党组织应当衔接做好转接工作。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1126. 《中国共产党党员教育管理工作条例》规定，在流动党员相对集中的地方，流出地党组织可以依托园区、商会、行业协会、驻外地办事机构等成立流动党员党组织。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1127. 《中国共产党党员权利保障条例》规定，在对党员进行监督执纪中应当充分保障党员权利，严格依规依纪依法开展工作，不得使用违反党章党规党纪和法律法规的手段、措施。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1128. 《中国共产党党员权利保障条例》是我们党关于保障党员权利方面的一部基础性、骨干性、核心性党内法规。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1129. 《中国共产党党员权利保障条例》由中央纪律检查委员会商中央组织部解释。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1130. 《中国共产党第二次修正章程》是在1925年广州召开的中共四大上通过的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1131. 《中国共产党第一次修正章程》是1924年6月在中共三大上通过的。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: B
--------------------------------------------------

1132. 《中国共产党纲领》是党的历史上关于党的建设的第一个马克思主义的光辉文献。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1133. 《中国共产党纪律处分条例》规定，对党员的申辩、辩护、作证等进行压制，造成不良后果的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1134. 《中国共产党纪律处分条例》规定，压制党员申诉，造成不良后果的，或者不按照有关规定处理党员申诉的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销党内职务或者留党察看处分；情节严重的，给予开除党籍处分。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1135. 《中国共产党章程》指出：“党除了工人阶级和最广大人民群众的利益，没有自己特殊的利益。”
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1136. 《中国共产党章程》中明确规定了党员的八项权利。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1137. 《中国共产党组织工作条例》的制定和实施，对于坚持和加强党对组织工作的全面领导、推进组织工作科学化制度化规范化、全面提高组织工作质量，具有重要意义。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

1138. 《中国共产党组织工作条例》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻落实新时代党的建设总要求和新时代党的组织路线，对党的组织工作作出全面规范，是做好新时代党的组织工作的基本遵循。
['A、正确' 'B、错误']
正确答案: A
--------------------------------------------------

